<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/13/dana_white/</guid>
      <title>Главу UFC раскритиковали за отказ отменять турниры из-за коронавируса</title>
      <description>
    Колумнист Bloody Elbow раскритиковал позицию главы Абсолютного бойцовского чемпионата (UFC) Дэйны Уайта: промоутер заверил, что турниры организации не перенесут и не отменят на фоне угрозы коронавируса. «UFC рискует здоровьем людей. И это не спорное утверждение — это факт», — пишет Трент Реинсмит.
  </description>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 23:43:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/13/4cade/</guid>
      <title>Фуркад простился со спортом и упомянул Шипулина</title>
      <description>
    Французский биатлонист Мартен Фуркад опубликовал прощальное письмо, где упомянул россиянина Антона Шипулина. Ранее 13 марта стало известно, что пятикратный олимпийский чемпион завершил спортивную карьеру. 14 марта 31-летний олимпийский чемпион проведет последнюю гонку в карьере.
  </description>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 23:52:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/13/irek/</guid>
      <title>39-летний российский бизнесмен умер в тренажерном зале</title>
      <description>
    Бизнесмен, бывший генеральный директор компании «Татспиртпром» Ирек Миннахметов умер в Казани в возрасте 39 лет. По некоторым данным, Миннахметов скончался во время занятий в тренажерном зале. Причиной смерти, предположительно, стал оторвавшийся тромб. Информацию о смерти Миннахметова подтвердили в «Татспиртпроме».
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:03:00 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/13/bumagi/</guid>
      <title>США обвинили россиянина в мошенничестве на 26 миллионов долларов</title>
      <description>
    Американский регулятор обвинил россиянина в мошенничестве с ценными бумагами на 26 миллионов долларов. Комиссия по ценным бумагам США считает, что россиянин Денис Сотников продавал фальшивые ценные бумаги американским инвесторам. По версии регулятора, часть средств могла получить его супруга.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:30:52 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/fifa/</guid>
      <title>ФИФА разрешила клубам не отдавать игроков в сборные из-за коронавируса</title>
      <description>
    Международная федерация футбола (ФИФА) выступила с заявлением по поводу товарищеских матчей сборных на фоне угрозы коронавируса. «В марте и апреле правило, обязывающее клубы отпускать футболистов в национальные команды, действовать не будет. Такое решение принято в свете угрозы коронавируса», — говорится в заявлении.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:45:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/bar/</guid>
      <title>Застрявший на лайнере россиянин показал карантин с бесплатным баром и лежаками</title>
      <description>
    Россиянин Олег Овчинников, застрявший на зараженном коронавирусом круизном лайнере Costa Magica, показал происходящее на борту. На кадрах видно, как люди отдыхают на палубе, кто-то лежит на лежаках, а некоторые стоят возле бара. Овчинников указал, что после объявления карантина все напитки стали бесплатными.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:58:00 +0300</pubDate>
      <category>Путешествия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/microsoft/</guid>
      <title>Билл Гейтс решил уйти из совета директоров Microsoft</title>
      <description>
    Сооснователь и бывший глава корпорации Microsoft Билл Гейтс решил уйти из совета директоров компании. Он продолжит работать в Microsoft в качестве советника генерального директора компании Сатьи Наделлы. Гейтс также решил уделять больше времени благотворительности, в частности, развитию здравоохранения и образования. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 01:06:00 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/crisis/</guid>
      <title>Украине предрекли политический кризис из-за коронавируса</title>
      <description>
    Эпидемия коронавируса, наложившись на экономический кризис, рискует привести Украину к политическому кризису. По данным близких к президенту источников. кризис связан с принятием двух законопроектов: об открытии рынка земли и Приватбанке. Президент Украины Владимир Зеленский настаивает на принятии двух этих документов.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 01:11:22 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/loss/</guid>
      <title>Подсчитаны потери богатейших людей мира с начала года</title>
      <description>
    С начала 2020 года богатейшие люди мира потеряли почти один триллион долларов в связи с распространением коронавируса и падением цен на нефть. 12 марта совокупные потери 500 богатейших людей мира составили 331 миллиард долларов. В начале 2020 года суммарное состояние богатейших людей мира было 6,1 триллиона долларов.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 01:56:00 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/klimets/</guid>
      <title>Появились детали дела арестованного в Москве украинского олигарха</title>
      <description>
    Московские следователи завершили расследование дела украинского олигарха Павла Климца, обвиняемого в даче взятки в особо крупном размере. По версии следствия, Климец пытался дать взятку неким российским чиновникам за утверждение бизнес-плана, связанного с деятельностью крымского винно-коньячного завода «Бахчисарай».
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 02:26:19 +0300</pubDate>
      <category>Силовые структуры</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/gradusnik/</guid>
      <title>Россиянам рассказали о выборе градусника</title>
      <description>
    Сердечно-сосудистый хирург и кардиолог Владимир Хорошев рассказал, какой градусник приобрести для личного использования. По его словам, инфракрасный градусник стоит намного дороже. Традиционные ртутные термометры точны, но опасны из-за ртути внутри. Поэтому лучше отдать предпочтение электронному термометру.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 02:27:49 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/dym/</guid>
      <title>Президент Туркмении назвал народное средство от коронавируса</title>
      <description>
    Президент Туркмении Гурбангулы Бердымухамедов в ходе заседания правительства посоветовал гражданам защищаться от вирусов старинным народным средством — дымом гармалы. Он отметил, что на протяжении тысячелетий предки туркмен создали национальные методы борьбы с вредными привычками и профилактики различных заболеваний.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 03:06:32 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/vozvrat/</guid>
      <title>Ростуризм уточнил порядок возврата денег за путевки</title>
      <description>
    Ростуризм рассказал, как россияне могут вернуть деньги за туристические путевки на фоне распространения коронавируса. В случае путешествия в страну, где введен режим угрозы безопасности туристов, владелец путевки до начала поездки может требовать расторжения договора с турфирмой и возврата денег. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 03:11:00 +0300</pubDate>
      <category>Путешествия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/nato/</guid>
      <title>Российский разведчик-нелегал рассказал о проникновении на базу НАТО</title>
      <description>
    Рассекреченный разведчик-нелегал Герой России Юрий Шевченко рассказал, как в 1970-х годах смог проникнуть на одну из военных баз НАТО на территории Испании и получить необходимую о ней информацию. Он подружился с двумя военными и ждал приглашения на базу, и в итоге узнал все, что говорили на секретном совещании.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 03:56:00 +0300</pubDate>
      <category>Силовые структуры</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/moon/</guid>
      <title>Россия и Китай захотели соседства на Луне</title>
      <description>
    Россия и Китай захотели создать общую базу или две по соседству стоящие базы на Луне. Этот вопрос сейчас обсуждается на уровне двусторонней рабочей группы. Ожидается, что основой для базы станут посадочные аппараты, которые Россия и Китай собираются отправить на Луну в ближайшее время.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 03:56:01 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/mazut/</guid>
      <title>В российском городе ввели режим ЧС из-за взрыва на котельной</title>
      <description>
    Режим чрезвычайной ситуации ввели в городе Находка Приморского края из-за взрыва на котельной, после которого произошел выброс 2,5 тысячи тонн мазута. Система теплоснабжения города не нарушена, котлы работают в штатном режиме. Работы по устранению последствий аварии займут несколько дней. Причины аварии выясняются.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 04:27:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/google/</guid>
      <title>В США разработают сайт для проверки на коронавирус</title>
      <description>
    В США при поддержке компании Google будет разработан сайт, позволяющий пользователям самостоятельно проверить наличие симптомов коронавируса, объявил американский президент Дональд Трамп. На сайте можно будет заполнить онлайн-опросник, по результатам которого станет известно, нужно ли проходить тест на коронавирус.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 04:42:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/nashe_vse/</guid>
      <title>Украинская писательница назвала Пушкина и Лермонтова щупальцами русского мира</title>
      <description>
    Украинская писательница Лариса Ницой назвала Александра Пушкина, Михаила Лермонтова и Федора Достоевского щупальцами русского мира. По ее словам, знать произведения этих писателей нужно, однако праздновать 200-летие Пушкина неправильно, поскольку Пушкин для Украины — ничто. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 05:06:09 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/dengi/</guid>
      <title>Россияне перестали копить деньги</title>
      <description>
    Лишь каждый третий россиянин регулярно откладывал деньги в течение последнего года, 34 процента не копят на постоянной основе, а 28 процентов заявили, что хотели бы копить, однако не имеют такой возможности. Не совершают никаких накоплений 7 процентов опрошенных. В основном люди откладывают 10-20 процентов от зарплаты.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 05:15:30 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/syria/</guid>
      <title>Сирийский полковник-дезертир рассказал об отправке США боевиков в Идлиб</title>
      <description>
    Военные США направляют подконтрольных им боевиков за пределы 55-километровой зоны вокруг своей базы в Эт-Танфе, в том числе в провинцию Идлиб. Об этом сообщил бывший полковник вооруженных сил Сирии Султан Аид Абделла Соуда, задержанный за дезертирство. Он учился подрывной деятельности у американских специалистов.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 05:58:56 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/vakarchuk/</guid>
      <title>Вакарчука заподозрили в отмывании денег</title>
      <description>
    На Украине возбудили уголовное дело в отношении бывшего главы партии «Голос» Святослава Вакарчука. В его отношении проведут расследование о возможном сокрытии им гонораров от концертной деятельности группы «Океан Эльзы». Предположительно, он получил 12,9 миллиона гривен (35,8 миллиона рублей) нелегальным путем.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 06:19:25 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/conor/</guid>
      <title>Тетя Макгрегора умерла от коронавируса</title>
      <description>
    Тетя ирландского бойца смешанного стиля (ММА) Конора Макгрегора умерла от коронавируса. Спортсмен рассказал, что узнал о случившемся несколько дней назад. «Я не мог больше жить. Моя бедная тетушка. Сестра моей мамы. Это тупой гребаный вирус. Что за ерунда происходит», — добавил Макгрегор. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 06:26:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/pig/</guid>
      <title>Назван главный приз в тюремном турнире по футболу с Роналдиньо</title>
      <description>
    Бывший полузащитник «Барселоны» и сборной Бразилии Роналдиньо может принять участие в тюремном турнире по футболу, где главным призом является 16-килограммовый поросенок. Сам футболист пока не решил, примет ли участие в соревновании. Однако прославленного спортсмена в своих рядах хотят видеть сразу несколько команд. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 06:47:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/peredumal/</guid>
      <title>Американский самолет запросил посадку в России и улетел</title>
      <description>
    Американский пассажирский самолет авиакомпании Polar Air Cargo, следовавший из Лос-Анджелеса в Токио, запросил экстренную посадку на Камчатке и улетел. Директор по стратегическим коммуникациям аэропорта Елизово Юлия Отраднова сообщила, что лайнер собирался приземлиться на полуострове по техническим причинам. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 06:59:00 +0300</pubDate>
      <category>Путешествия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/impossible/</guid>
      <title>Выход Украины из минских соглашений признали невозможным</title>
      <description>
    Выход Киева из минских соглашений приведет к «катастрофическому результату», заявил глава офиса президента Украины Андрей Ермак. По его словам, последствия в нынешних условиях окажутся строго негативными. Однако Ермак подчеркнул, что существующие договоренности требуют пересмотра.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 07:23:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/fear/</guid>
      <title>Отсутствие страха у россиян перед коронавирусом объяснили</title>
      <description>
    Жители России намного меньше переживают из-за ситуации вокруг коронавируса, чем граждане других стран. По словам клинического психолога Михаила Хорса, это может быть объяснено тем, что жители России закалены неурядицами, среди которых коронавирус далеко не самая страшная. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 08:00:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/tyazhelo/</guid>
      <title>Названы тяжелые последствия коронавируса</title>
      <description>
    Медики из Гонконга назвали тяжелые последствия пневмонии COVID-19, вызванной коронавирусом нового типа. По их словам, у вылечившихся пациентов могут наблюдаться ухудшение функций легких и удушье при быстрой ходьбе. Вывод о последствиях вируса основан на исследовании состояния 12 выздоровевших пациентов.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 08:03:00 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/vsu/</guid>
      <title>Украина обстреляла ДНР и ранила мирных жителей</title>
      <description>
    Вооруженные силы Украины (ВСУ) из артиллерии обстреляли Горловку в самопровозглашенной Донецкой народной республике, сообщается на сайте оперативного командования ДНР. Ранения получили три мирных жителя: мужчина 1952 года рождения, женщина 1959 года рождения и 14-летний подросток. Пострадавших доставили в больницу. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 08:42:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/karantin/</guid>
      <title>Школам при посольствах в Москве рекомендовали уйти на карантин</title>
      <description>
    Власти Москвы рекомендовали школам при посольствах, где учатся дети сотрудников дипмиссий стран с неблагополучной ситуацией в связи с распространением коронавируса, уйти на карантин. Рекомендации не касаются каких-либо других образовательных организаций. Рекомендуется ввести каникулы или учиться дистанционно.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 08:43:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/sovfed/</guid>
      <title>В Совфеде ввели специальные меры из-за коронавируса</title>
      <description>
    В Совете Федерации в связи с распространением эпидемии коронавируса ввели специальные меры. Так, с 14 марта всех входящих в здание поверяют тепловизорами, а также просят обрабатывать руки дезинфицирующей жидкостью. На входе посетителей встречают люди в медицинских масках и халатах.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 09:28:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/in_crimea/</guid>
      <title>В Крыму назвали условие для включения украинского гимна в Симферополе</title>
      <description>
    Гимн Украины может быть включен в Симферополе для бывшего главы МИД Украины Павла Климкина только при одном условии. Об этом сообщила глава украинской общины региона Анастасия Гридчина. По ее словам, экс-министр должен будет занять призовое место на соревнованиях и тогда сможет спеть гимн. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 09:43:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/free/</guid>
      <title>В московских школах ввели свободное посещение из-за коронавируса</title>
      <description>
    В московских школах с 16 марта введен свободный режим посещения из-за распространения эпидемии коронавируса, сообщил мэр столицы Сергей Собянин. По его словам, мэрия пошла на такой шаг по просьбам родителей учеников. «С понедельника вводится свободное посещение школ», — говорится в сообщении.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 10:02:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/russianweapon/</guid>
      <title>В США не увидели у Су-57 и «Арматы» военного потенциала</title>
      <description>
    В настоящее время истребитель Су-57 и танк Т-14 «Армата», подобно другим образцам российского перспективного оружия, не имеют какого-либо реального военного потенциала, пишет в блоге Sandboxx бывший военнослужащий Корпуса морской пехоты Соединенных Штатов Алекс Холлингс.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 10:08:00 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/gober/</guid>
      <title>Мальчик взял автограф у игрока НБА и оказался зараженным коронавирусом</title>
      <description>
    Второклассник, взявший автограф у центрового «Юты Джаз» Руди Робера, сдал положительный тест на коронавирус. Отмечается, что встреча баскетболиста с юным фанатом произошла перед матчем Национальной баскетбольной ассоциации (НБА) между «Ютой» и «Бостон Селтикс» 7 марта. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 10:12:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/utv/</guid>
      <title>Совфед утвердил решения регионов о поддержке поправок в Конституцию</title>
      <description>
    Совет Федерации 14 марта принял на внеочередном пленарном заседании постановление о результатах рассмотрения региональными парламентами закона о поправке к Конституции. Совфед утвердил положительные заключения на документ всех 85 российских регионов. За это решение проголосовали 164 сенатора.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 10:22:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/pravilno/</guid>
      <title>На Украине напомнили о правилах захоронения умерших от коронавируса</title>
      <description>
    Отдельного режима для захоронения людей, умерших от коронавирусной инфекции COVID-19, нет, хотя и применяются специальные меры. Об этом рассказал врио директора Центра общественного здоровья Минздрава Украины Игорь Кузин. По его словам, рекомендации ВОЗ достаточно общие и подразумевают усиленную дезинфекцию.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 10:35:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/no_way/</guid>
      <title>Сенаторам запретили покидать Россию</title>
      <description>
    Членам Совета Федерации временно запрещено покидать пределы России из-за ситуации с распространением коронавируса, заявила председатель Совфеда Валентина Матвиенко. Исключением станут только экстраординарные случаи. Кроме того, будут отменены и приемы иностранных делегаций из стран с эпидемией COVID-19.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 10:48:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/neft/</guid>
      <title>Подсчитаны потери российского бюджета от низких цен на нефть</title>
      <description>
    В 2020 году сокращение нефтегазовых доходов России составит два триллиона рублей, заявил министр финансов России Антон Силуанов. По словам министра, при текущих котировках нефти Минфин прогнозирует дефицит на уровне 0,9 процента ВВП. Также ведомство рассчитывает потратить 600 миллиардов рублей из ФНБ.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 11:04:00 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/ron/</guid>
      <title>Роналдиньо забил пять голов в финале тюремного турнира</title>
      <description>
    Бывший полузащитник «Барселоны» и сборной Бразилии принял участие в тюремном футбольном турнире и помог своей команде одержать победу в финале. В решающем матче команда 39-летнего Роналдиньо одержала победу со счетом 11:2. Он поучаствовал в каждом забитом голе команды. На счету Роналдиньо пять мячей.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 11:09:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/closed/</guid>
      <title>Россия закроет границу с Польшей и Норвегией</title>
      <description>
    Премьер-министр России Михаил Мишустин в рамках комплекса мер по борьбе с коронавирусом поручил МИД, ФСБ и МВД разработать проект о временном приостановлении пропуска иностранцев на границе с Польшей и Норвегией. Ограничения вступят в силу 15 марта и коснутся иностранцев за исключением граждан Белоруссии.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 11:42:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/patrol/</guid>
      <title>Названа дата нового патрулирования России и Турции в Идлибе</title>
      <description>
    Первое новое совместное патрулирование Россией и Турцией в сирийской провинции Идлиб начнется 15 марта. Об этом сообщили в Минобороны России. В ведомстве указали, что в воскресенье первый патруль начнет работу в районе ключевой трассы М4. Она проходит с запада на восток и ведет к Латакии.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 11:53:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/udalenka/</guid>
      <title>Штаб-квартира ООН перешла на удаленную работу из-за коронавируса</title>
      <description>
    Сотрудники штаб-квартиры ООН перешли на удаленную работу из-за коронавируса. На сайте организации говорится, что после консультации с руководством генеральный секретарь ООН Антониу Гутерриш принял решение, что все сотрудники будут работать из дома. Новые меры будут действовать с 16 марта по 12 апреля.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 12:06:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/kemerovo/</guid>
      <title>У двух россиян обнаружили коронавирус</title>
      <description>
    У двух жителей Кемерова обнаружили коронавирус. Отмечается, что еще один случай под подозрением в Новокузнецке. Жителя города госпитализировали для дальнейшей проверки. 13 марта сообщалось, что в России за последние сутки выявлены еще 11 человек, заразившихся коронавирусом. Пятеро заболевших находятся в Москве.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 12:06:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/planetx/</guid>
      <title>Планету Х начали искать на орбите Сатурна</title>
      <description>
    В настоящее время гипотетическую Планету Х, которая может стать девятой планетой Солнечной системы, ищут на орбите Сатурна, сообщил ТАСС профессор Калифорнийского технологического института (США) Константин Батыгин. По его словам, анализ данных, полученных Cassini, займет один-два года.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 12:13:00 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/mishus/</guid>
      <title>Мишустин одобрил меры для борьбы с коронавирусом</title>
      <description>
    Премьер-министр России Михаил Мишустин утвердил комплекс мер в рамках борьбы с распространением коронавируса SARS-CoV-2. Документ направлен в ФСБ России, Минздрав, Роспотребнадзор, Минпромторг, а также правительства Москвы и Московской области. В частности, медучреждениям должны рассказать об алгоритмах действий.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 12:25:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/visit/</guid>
      <title>Режим свободного посещения введен в подмосковных школах и садах</title>
      <description>
    В школах и садах Московской области введен режим свободного посещения, при этом все образовательные учреждения будут работать в штатном режиме. «То есть учащимся и воспитанникам разрешается посещать занятия по усмотрению их родителей или законных представителей», — сказала министр образования региона Ирина Каклюгина.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 12:33:14 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/sochi/</guid>
      <title>Матч РПЛ пройдет при пустых трибунах из-за коронавируса</title>
      <description>
    Матч 22-го тура Российской премьер-лиги (РПЛ) между «Сочи» и «Краснодаром» пройдет без зрителей. РПЛ ссылается на постановление главы Администрации Краснодарского края. Встреча в Сочи запланирована на 15 марта. В связи с угрозой распространения коронавируса в Краснодарском крае введен режим повышенной готовности.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 12:39:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/apple/</guid>
      <title>Apple объявила о закрытии магазинов за пределами Китая из-за коронавируса</title>
      <description>
    Корпорация Apple объявила о временном закрытии всех розничных магазинов, расположенных за пределами Китая. По словам главы Apple Тима Кука, магазины будут закрыты до 27 марта, чтобы помешать распространению коронавирусной инфекции. Также он сообщил, что сотрудники компании по возможности начали работать из дома.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 12:57:00 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/resurs/</guid>
      <title>Россия оценила возможности бюджета справиться с падением цен на нефть</title>
      <description>
    Правительство России отказалось сокращать запланированные расходы бюджета из-за падения цен на нефть. Об этом заявил министр финансов Антон Силуанов. Министр подчеркнул, что это касается и социальных обязательств, которые предусмотрело российское правительство на ближайшие три года.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/stavki/</guid>
      <title>Ставки по ипотеке в России начали расти</title>
      <description>
    Российские банки начали резко повышать ставки по ипотеке. Как сообщает газета «Ведомости», 13 марта это сделали уже два банка, в ближайшее время на такую меру планируют пойти еще несколько. Повышение не коснется уже выданных кредитов, но может сказаться на одобренных, но еще неоформленных.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 13:05:00 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/garage/</guid>
      <title>Музей «Гараж» в Москве временно закрыли из-за коронавируса</title>
      <description>
    Директор московского Музея современного искусства «Гараж» Антон Белов объявил о его временном закрытии из-за коронавируса. По мнению Белова, единственная возможность минимизировать потенциальную опасность — остановить на время публичную работу музея, образовательного центра, библиотеки и архива. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 13:07:33 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/omg/</guid>
      <title>Жена сбрившего брови Джигана прокомментировала скандал в семье</title>
      <description>
    Жена рэпера Джигана Оксана Самойлова прокомментировала скандал в семье. Ранее СМИ сообщали, что Самойлова намерена лишить родительских прав артиста после того, как он ее избил. Супруга музыканта опровергла эту информацию и заявила, что намерена помочь отцу своих детей выбраться из беды.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 13:08:00 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/ssj/</guid>
      <title>Летевший в Москву SSJ-100 подал сигнал тревоги</title>
      <description>
    Пассажирский самолет SSJ-100, следующий из Будапешта в Москву, подал сигнал тревоги. Лайнер снизил высоту до 4,5 тысячи метров. Его посадка в аэропорту Шереметьево ожидается в 14:53 по московскому времени. Отмечается, сигнал тревоги был подан менее чем через полчаса после взлета.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 13:16:00 +0300</pubDate>
      <category>Путешествия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/zakrili/</guid>
      <title>Киргизия закрыла школы из-за коронавируса до обнаружения коронавируса</title>
      <description>
    Власти Киргизии закрыли все школы и вузы на трехнедельный карантин. Об этом сообщили в пресс-службе президента страны Сооронбая Жээнбекова. В стране пока не обнаружено ни одного подтвержденного случая инфицирования коронавирусом, меры принимаются из-за распространения вируса в соседнем Казахстане.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 13:24:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/podpisal/</guid>
      <title>Путин утвердил процедурную часть законопроекта об изменениях в Конституцию</title>
      <description>
    Президент России Владимир Путин утвердил процедурную часть законопроекта об изменениях в Конституцию. В справке к закону отмечается, что изменения в главы 3-8 Конституции вступят в силу в случае соблюдения двух условий: направление закона в Конституционный суд и проведение общероссийского голосования.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 13:49:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/kina_ne_budet/</guid>
      <title>Съемки «Русалочки» и еще семи фильмов отложили из-за коронавируса</title>
      <description>
    Съемки «Русалочки» и еще семи фильмов киностудии Disney отложили из-за пандемии коронавируса. Новые меры в том числе затронули картины «Аллея кошмаров» Гильермо дель Торо, «Венди» Бена Зайтлина и «Последний поединок» Ридли Скотта. В компании Disney не пояснили, когда возобновится работа над проектами.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 13:56:00 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/west_ham/</guid>
      <title>Аутсайдер АПЛ предложил аннулировать сезон</title>
      <description>
    Карен Брэди, занимающая должность председателя правления «Вест Хэм Юнайтед», предложила аннулировать результаты нынешнего розыгрыша Английской премьер-лиги (АПЛ), который был приостановлен на фоне угрозы заражения коноравирусом. Брэди убеждена, что сезон в чемпионате Англии доигран не будет.  
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 13:58:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/metro/</guid>
      <title>«Тройка» обзавелась своим личным кабинетом</title>
      <description>
    В новой версии приложения «Метро Москвы» появится «Личный кабинет», в котором можно будет привязать карту «Тройка» к номеру своего телефона, следить за балансом своих билетов, а также переводить его и поездки с одного носителя на другой, если у пользователя несколько «Троек». 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 14:01:40 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/stove/</guid>
      <title>Россия «немедленно» создаст новый космический корабль</title>
      <description>
    Генеральный директор «Роскосмоса» Дмитрий Рогозин, выступая перед космонавтами в Театре российской армии в Москве, призвал немедленно создать новый космический корабль, сообщает РИА Новости. Согласно ТАСС, речь идет о замене действующих космических кораблей (пилотируемого «Союз МС» и грузового «Прогресс МС»).
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 14:02:00 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/etapi/</guid>
      <title>Названы этапы развития вызванной коронавирусом болезни</title>
      <description>
    Болезнь COVID-19, вызванная коронавирусом нового типа, в своем развитии проходит четыре этапа. Как рассказал главный пульмонолог России Александр Чучалин, ее важно остановить на стадии вирусно-бактериальной пневмонии, иначе инфекция вызывает серьезные осложнения и может привести к смерти.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 14:02:00 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/iraq/</guid>
      <title>Неизвестные нанесли удар по базе с войсками США в Ираке</title>
      <description>
    Территорию базы в иракском городе Таджи обстреляли ракетами. Базу, на которой располагаются в том числе войска международной коалиции, возглавляемой США, обстреляли второй раз за четыре дня. После атаки иракская армия обнаружила в соседнем районе брошенный грузовик с ракетной установкой, а также несколько ракет.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 14:17:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/deripaska/</guid>
      <title>Дерипаска призвал ввести в России полный карантин из-за коронавируса</title>
      <description>
    В России, пока не поздно, нужно ввести полный карантин из-за коронавируса. Об этом заявил российский миллиардер Олег Дерипаска. Он считает, что бесконтрольная эпидемия может привести к последствиям для власти более серьезным, чем распад СССР в 1991 году. По мнению Дерипаски, сейчас страна не готова к эпидемии.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 14:20:00 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/distance/</guid>
      <title>Российских школьников рекомендовали перевести на удаленное обучение</title>
      <description>
    Всем регионам России рекомендуется временно перевести школьников на удаленное обучение из-за угрозы распространения коронавируса. При остановке процесса обучения необходимо организовать работу так, чтобы это не сказалось на образовательном процессе, отметили в Минпросвещения.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 14:30:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/ssj2/</guid>
      <title>Причиной тревоги на борту летевшего в Москву SSJ-100 стал кондиционер</title>
      <description>
    Неполадки в системе кондиционирования стали причиной подачи сигнала тревоги с борта летевшего в Москву пассажирского самолета SSJ-100. Экипаж, согласно инструкции, принял решение снизиться с нормальной высоты в 10 тысяч метров до 4,5 тысячи и продолжать полет в штатном режиме.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 14:55:00 +0300</pubDate>
      <category>Путешествия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/surovo/</guid>
      <title>Украинский министр предрек смерть всех пенсионеров от коронавируса</title>
      <description>
    Глава Министерства здравоохранения Украины Илья Емец предрек смерть всех пенсионеров от коронавируса. Министр выступил с этим заявлением на заседании профильного комитета Рады, сославшись на исследования, и пояснил, что вирус не затрагивает детей. Позднее он извинился за свои слова.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 14:58:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/golosovanie/</guid>
      <title>Голосование по поправкам в Конституцию отказались отменять из-за коронавируса</title>
      <description>
    Общероссийское голосование по поправкам в Конституцию не планируется отменять из-за роста распространения коронавируса. Об этом заявила журналистам спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко. При этом она допустила, что мероприятие могут перенести на другую дату, если того потребуют «обстоятельства и ситуация».
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:02:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/poroshenko/</guid>
      <title>Сбежавший от допроса Порошенко нашелся</title>
      <description>
    Бывший президент Украины Петр Порошенко, покинувший страну после вызова на допрос, лечится в одной из испанских клиник. «Курс детоксикации» должен был продлиться неделю, но теперь политик хочет вернуться до 17 марта, пока Украина не закрыла авиасообщение из-за коронавируса.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:31:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/ks/</guid>
      <title>Запрос Путина о проверке закона о поправках в Конституцию поступил в КС России</title>
      <description>
    В Конституционный суд (КС) России поступил запрос главы государства Владимира Путина о проверке закона о поправках в Конституцию. Предложенные Путиным поправки вступят в силу, если КС даст заключение об их соответствии Конституции. Кроме того, на общероссийском голосовании их должны поддержать более половины граждан.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:35:34 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/rpc/</guid>
      <title>РПЦ отказалась закрывать храмы из-за коронавируса</title>
      <description>
    Русская православная церковь отказывается закрывать храмы из-за распространения коронавируса, заявил глава синодального Отдела внешних церковных связей митрополит Иларион. Духовенство продолжит совершать литургии, а вот вопрос о посещении людьми служб будет решаться отдельно. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:37:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/dolgopolov/</guid>
      <title>Покинувший Россию комик объявил о своем возвращении</title>
      <description>
    Комик Александр Долгополов, уехавший из России из-за проверки полиции, объявил о своем возвращении. Он напомнил, что уехал из страны два месяца назад и путешествовал с выступлениями по миру. По словам Долгополова, сценическая комедия в Европе развита хуже, чем в России.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:48:00 +0300</pubDate>
      <category>Интернет и СМИ</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/sostoyanie/</guid>
      <title>Стало известно о состоянии двух заразившихся коронавирусом россиян</title>
      <description>
    Среди заразившихся коронавирусом в Кемеровской области нет тяжелых больных. Один из них находится в состоянии средней тяжести, состояние второго оценивается как удовлетворительное. Замруководителя регионального управления Роспотребнадзора Надежда Кутькина заявила, что оба заразившихся прибыли из Италии 7 марта.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:57:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/spain_belgium/</guid>
      <title>Резко выросло число заразившихся коронавирусом в Испании и Бельгии</title>
      <description>
    Число заболевших коронавирусной пневмонией COVID-19 в Испании резко выросло — на 37 процентов за сутки. По последним данным, с середины дня 13 марта было выявлено 1,5 тысячи заразившихся коронавирусом. В Бельгии же число заболевших за сутки увеличилось на 20 процентов, до 689.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/parole/</guid>
      <title>Убийца отца Майкла Джордана выйдет на свободу</title>
      <description>
    Один из осужденных по делу об убийстве Джеймса Джордана — отца бывшего баскетболиста Майкла Джордана — выйдет на свободу. 44-летний Ларри Демери выйдет на свободу по УДО. Дата освобождения не называется. Также нет информации о том, сможет ли таким же образом покинуть тюрьму сообщник Демери — Дэниел Андре.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 16:03:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/pluto/</guid>
      <title>Названа равная России замена Земли</title>
      <description>
    Через несколько миллиардов лет, когда Солнце поглотит Землю, температура поверхности Плутона достигнет 20-40 градусов Цельсия, в результате чего карликовая планета станет идеально пригодной заменой для жизни человека, пишет ТАСС со ссылкой на российского астронома Владимира Сурдина.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 16:11:00 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/pereputali/</guid>
      <title>Британский таблоид перепутал Валентину Матвиенко с Валентиной Терешковой</title>
      <description>
    Британский таблоид Daily Mail перепутал спикера Совета Федерации Валентину Матвиенко с депутатом Госдумы Валентиной Терешковой. В публикации Матвиенко назвали первой женщиной, побывавшей в космосе, хотя в 1963 году не она совершила полет, а Терешкова. При этом газета ошиблась не только в тексте, но и в иллюстрации.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 16:22:00 +0300</pubDate>
      <category>Интернет и СМИ</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/ekstrenno/</guid>
      <title>Украинцев экстренно эвакуируют из Италии перед закрытием границ</title>
      <description>
    Украина вывезет своих граждан из охваченной коронавирусом Италии перед тем, как закроет границы. Сколько именно украинских граждан находится в Италии, не уточняется. 13 марта Киев принял решение закрыть границы для иностранцев на две недели. Решение вступает в силу с 15 марта.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 16:30:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/taliban/</guid>
      <title>В Афганистане сорвалось освобождение пленных террористов</title>
      <description>
    Планы афганского правительства освободить пленных членов радикального движения «Талибан» сорвались из-за разногласий между сторонами. Это произошло из-за разных позиций сторон по числу подлежащих освобождению талибов, а также гарантий того, что отпущенные сразу же не возьмут в руки оружие. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 16:44:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/brazil_virus/</guid>
      <title>Четвертый посещавший Трампа делегат из Бразилии заразился коронавирусом</title>
      <description>
    Четвертый человек из делегации бразильского президента Жаира Болсонару, посещавшей президента США Дональда Трампа, получил положительные анализы на коронавирус. Инфекция подтвердилась у сенатора Нельсиньо Трада и поверенного в делах посла Бразилии в США Нестора Фостера. Они сидели за одним столом.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 16:59:24 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/ronda/</guid>
      <title>Бывшая чемпионка UFC разозлила фанатов готовностью к эпидемии</title>
      <description>
    Американская боец и профессиональный рестлер Ронда Роузи показала свой быт и заговорила о своей готовности к эпидемии коронавируса. Спортсменка продемонстрировала холодильники, полные охлажденного мяса, резервуар с чистой водой и литий-ионный аккумулятор, который позволяет не зависеть от линий электропередач. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 17:09:45 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/neblago/</guid>
      <title>Мишустин заявил о неблагоприятном сценарии развития коронавируса</title>
      <description>
    Премьер-министр России Михаил Мишустин заявил, что ситуация с коронавирусом в мире развивается по неблагоприятному сценарию. На стратегической сессии координационного совета по борьбе с коронавирусной инфекцией он отметил, что россияне должны получать максимально полную и достоверную информацию.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 17:12:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/cervwerv/</guid>
      <title>В российском регионе ограбили дом матери вице-губернатора</title>
      <description>
    В поселке Новосергиевка Оренбургской области неизвестные ограбили дом семьи первого вице-губернатора Сергея Балыкина. Грабители ворвались в дом матери чиновника Надежды Балыкиной, когда ее не должно было быть дома — женщина собиралась уехать на лечение. Преступники связали пенсионерку и вынесли из дома ценные вещи.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 17:27:32 +0300</pubDate>
      <category>Дом</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/drugs_eu/</guid>
      <title>В Европе стали чаще употреблять наркотики</title>
      <description>
    Исследование показало, что жители Евросоюза стали чаще употреблять наркотики. Специалисты проанализировали сточные воды в 68 городах 23 стран, таким образом сумев собрать данные примерно о 49 миллионах граждан. Они пришли к выводу, что в выходные люди чаще используют кокаин и МДМА, чем в будни.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 17:29:23 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/rospotrebcoronanadzor/</guid>
      <title>Россиянам объяснили разницу между коронавирусом и гриппом</title>
      <description>
    Роспотребнадзор рассказал россиянам о сходствах и различиях между гриппом и коронавирусной инфекцией COVID-19, пандемия которой зафиксирована в настоящее время в мире. Федеральная служба отметила, что оба респираторных заболевания имеют сходную картину и могут развиваться похоже.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 17:38:21 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/vuran/</guid>
      <title>Трофейный турецкий бронеавтомобиль заметили на МКАДе</title>
      <description>
    Трофейный турецкий бронеавтомобиль, предположительно, Vuran компании BMC, заметили на Московской кольцевой автомобильной дороге (МКАД). Соответствующий снимок опубликовал в Telegram канал «Военный обозреватель». Кроме Турции, такой техникой располагают Ливия, Тунис и Туркмения.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 17:47:15 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/domracheva/</guid>
      <title>Фуркада признали уникальным чемпионом из-за нечестных побед</title>
      <description>
    Бывшая белорусская биатлонистка и четырехкратная олимпийская чемпионка Дарья Домрачева напомнила завершившему спортивную карьеру французу Мартену Фуркаду о его нечестном ведении гонок. При этом белоруска признала, что в этом заключается уникальность француза: «Во многом он благодаря этому добивался своих побед».
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 17:50:32 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/14/</guid>
      <title>В России за сутки зарегистрировали еще 14 случаев коронавируса</title>
      <description>
    В России за сутки зарегистрировали еще 14 случаев коронавируса. Таким образом, число зараженных россиян выросло до 59 человек. Ранее стало известно, что у двух жителей Кемеровской области обнаружили коронавирус. Отмечалось, что еще один случай под подозрением в Новокузнецке. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 18:04:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/sasha_dolgopolov/</guid>
      <title>Пожаловавшийся на Долгополова россиянин отреагировал на его возвращение</title>
      <description>
    Житель Подмосковья Дмитрий Войнов, пожаловавшийся на комика Александра Долгополова, отреагировал на его возвращение в Россию. Он назвал комика «каким-то-ссыкотным» и отметил, что за свои убеждения надо страдать. При этом Войнов признался, что готов забрать заявление, если Долгополов извинится за свое выступление. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 18:18:54 +0300</pubDate>
      <category>Интернет и СМИ</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/kravchuk/</guid>
      <title>Первый президент Украины поссорился с соратницей Порошенко из-за Донбасса</title>
      <description>
    Первый президент Украины Леонид Кравчук поссорился с главой фракции «Европейская солидарность» Ириной Геращенко. Поводом стало различие во взглядах на дальнейший процесс урегулирования конфликта в Донбассе. Кравчук заявил, что считает необходимым учитывать мнение граждан ДНР и ЛНР на переговорах.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 18:24:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/umresh/</guid>
      <title>Кадыров успокоил испугавшихся коронавируса фразой «все равно умрешь»</title>
      <description>
    Глава Чечни Рамзан Кадыров рассказал о панике граждан, испугавшихся коронавируса. «Боятся, что он [вирус] придет, и они умрут. Подожди, ты и так умрешь!» — успокоил Кадыров.  Глава Чечни отметил, что от гриппа умирают тысячи людей, и если у человека крепкое здоровье, он перенесет болезнь. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 18:41:43 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/basketball/</guid>
      <title>В Японии решили возобновить остановленные из-за коронавируса соревнования</title>
      <description>
    В Японии решили возобновить остановленный из-за коронавируса национальный чемпионат по баскетболу. Первые после перерыва встречи прошли 14 марта без зрителей. При этом один из запланированных матчей лиги был отменен после того, как у троих членов одной из команд поднялась температура. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 18:48:04 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/karant/</guid>
      <title>Мишустин одобрил принудительный домашний карантин</title>
      <description>
    Врачам необходимо предоставить право отправлять людей на принудительный домашний карантин. Об этом заявил премьер-министр Михаил Мишустин. Планируется усиление и других мер безопасности, в частности, сокращение массовых мероприятий во всех регионах России, ужесточение контроля на границе.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 18:50:14 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/heidi/</guid>
      <title>Заболевшую Хайди Клум отказались проверять на коронавирус</title>
      <description>
    Бывшая супермодель Хайди Клум во время эфира в своем Instagram-аккаунте пожаловалась на невозможность провериться на коронавирус. Заболевшая знаменитость заявила, что испытывает жар, кашель и насморк. Она отметила, что обращалась к двум врачам с просьбой сдать тест на коронавирус, но они ей не помогли. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 19:06:47 +0300</pubDate>
      <category>Ценности</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/compare/</guid>
      <title>Шипулин назвал главное отличие себя от Фуркада</title>
      <description>
    Бывший российский биатлонист Антон Шипулин назвал главное отличие между собой и французом Мартеном Фуркадом. По мнению Шипулина, Фуркад — это спортсмен, который умеет четко концентрироваться на результате. «Я тоже умел концентрироваться, но на главных стартах у меня это не получалось», — подчеркнул Шипулин.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 19:33:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/exks/</guid>
      <title>Конституционный суд созвал экстренное заседание по поправкам в Конституцию</title>
      <description>
    Конституционный суд (КС) России в экстренном режиме приступил к проверке закона о поправках к Конституции. Закрытое заседание проходит в бывшем здании Сената на Сенатской площади в Санкт-Петербурге. Не уточняется, кто выступает в роли судьи-докладчика.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 19:36:34 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/under18/</guid>
      <title>Среди зараженных коронавирусом москвичей оказалось трое несовершеннолетних</title>
      <description>
    Среди зараженных коронавирусом москвичей оказалось трое несовершеннолетних. Уточняется, что с 10 марта их школьные классы были закрыты на карантин. Кроме того, теперь закрыты здания, в которых они проходили обучения. Там была проведена дезинфекция. За последние сутки в России зафиксировали 14 случаев коронавируса.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 19:46:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/golovin/</guid>
      <title>«Монако» продлил контракт с Головиным</title>
      <description>
    Футбольный клуб Монако подтвердил информацию о продлении контракта с полузащитником сборной России Александром Головиным. Новое соглашение с россиянином рассчитано до июня 2024 года. Другие детали сделки не уточняются. Головин перешел в «Монако» летом 2018 года. На его счету семь голов и восемь результативных передач.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 20:09:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/wargonzj/</guid>
      <title>Сурков назвал Союз добровольцев Донбасса своей единственной организацией</title>
      <description>
    В Подмосковье прошла экстренная конференция Союза добровольцев Донбасса с участием бывшего помощника президента России Владислава Суркова. В числе организаторов встречи также бывший председатель Совета министров ДНР и глава Союза добровольцев Донбасса Александр Бородай и предприниматель Константин Малофеев.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 20:37:31 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/antarktida/</guid>
      <title>Назван единственный материк без коронавируса</title>
      <description>
    Единственным материком, на котором не были зарегистрированы случаи заражения коронавирусом, назвали Антарктиду. Согласно интерактивной карте, на которой в режиме реального времени фиксируются случаи заражения, в Антарктиде никто не болеет COVID-19. На континенте проживают несколько тысяч человек.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 20:50:33 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/postponed/</guid>
      <title>В УЕФА высказались о переносе Евро-2020 из-за коронавируса</title>
      <description>
    Член совета Международной федерации футбола (ФИФА) от Союза европейских футбольных ассоциаций (УЕФА) Эвелина Кристиллин высказалась о возможном переносе чемпионата Европы по футболу на 2021 год из-за распространения коронавируса. «Я считаю, что сейчас уместно отложить проведение Евро-2020 на год», — заявила она.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 20:56:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/koltso/</guid>
      <title>Кольцевой линии Московского метро исполнилось 66 лет</title>
      <description>
    Ровно 66 лет назад в Москве замкнулась первая Кольцевая линия метро.  Кольцевую линию метро запускали в три этапа в течение десяти лет. Последний из них завершился 14 марта 1954 года, когда открыли участок между станциями «Белорусская» и «Парк культуры». 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 21:11:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/cancel/</guid>
      <title>Большунова оставили без заслуженного Кубка мира</title>
      <description>
    Российский лыжник Александр Большунов, выигравший общий зачет Кубка мира, остался без заслуженного трофея. «Просто оборвали праздник, не дали попраздновать, Кубка нет», — заявил Большунов. Он добавил, что не испытывает никаких эмоций. Он также отметил, что теперь нацелится на победу в новом сезоне.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 21:41:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/karantin_no/</guid>
      <title>Названа причина отсутствия карантина в подмосковных школах</title>
      <description>
    В Министерстве образования Московской области объяснили, почему школы в регионе не закрывают на карантин. По сообщению ведомства, карантин вводится, когда в одной школе одновременно болеют более 20 процентов детей. Сейчас этот порог значительно ниже, заболеваемость детей ОРВИ ниже пяти процентов. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 21:49:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/interes/</guid>
      <title>Низкие цены на нефть назвали ненужными Саудовской Аравии и США</title>
      <description>
    В мире почти нет производителей, которые были бы заинтересованы в сохранении низких цен на нефть. Об этом заявил глава ВТБ Андрей Костин в эфире программы «Большая игра» на Первом канале. Низкие цены невыгодны ни Саудовской Аравии, ни США, подчеркнул Костин.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 22:07:00 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/party_over/</guid>
      <title>Во Франции решили закрыть все рестораны и ночные клубы</title>
      <description>
    Во Франции с 15 марта из-за коронавируса закроются заведения, «посещение которых не представляет жизненной необходимости» — кафе, ночные клубы и кинотеатры, сообщил премьер-министр страны Эдуар Филипп. При этом аптеки, продовольственные магазины, заправочные станции и банки продолжат работать.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 22:13:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/border/</guid>
      <title>Россия закроет для иностранцев границу с Польшей и Норвегией</title>
      <description>
    Россия с 15 марта временно приостановит пропуск иностранцев через российско-польский и российской-норвежский сухопутные участки границы. Исключение сделано для граждан Белоруссии, членов официальных делегаций и лиц, имеющих вид на жительство в России.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 22:18:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/posolstvo/</guid>
      <title>Радикалы напали на российское посольство в Киеве</title>
      <description>
    Участники марша в Киеве, приуроченного ко Дню добровольца, забросали посольство России петардами. Митингующие ударили по посольству из ракетницы, которая попала по крыше, а также кидали зажженные фальшфейеры и петарды — однако до здания они не долетели. Помимо этого, участники акции осквернили российский флаг.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 22:40:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/diego/</guid>
      <title>Марадону изолировали</title>
      <description>
    Бывший футболист, а ныне тренер аргентинского клуба «Химнасия и Эсгрима» Диего Марадона изолирован от команды из-за угрозы распространения коронавируса. На данный момент 59-летний аргентинец находится на клубной базе и живет один в комнате, не контактируя с игроками команды. 
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 22:43:37 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/cri/</guid>
      <title>Пандемию коронавируса назвали сильнейшим со времен Второй мировой войны кризисом</title>
      <description>
    Председатель Европейского парламента (ЕП) Давид Сассоли оценил кризис в Европе, вызванный распространением коронавирусной инфекции COVID-19. «Европа не знала столь драматичного кризиса с окончания Второй мировой войны», — заявил Сассоли. Он отметил, что Евросоюз наконец принял пакет мер по борьбе с коронавирусом.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 23:21:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/mcgregor_aunt/</guid>
      <title>Макгрегор опроверг смерть тети от коронавируса</title>
      <description>
    Ирландский боец смешанного стиля (MMA) Конор Макгрегор опроверг информацию о том, что его тетя умерла от коронавируса. «Я хочу уточнить, что было подтверждено, что она не стала жертвой коронавируса», — написал спортсмен. Он подчеркнул, что благодарен сочувствующим за поддержку, а сейчас занят подготовкой к похоронам.
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 23:26:24 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/avilon/</guid>
      <title>США ввели санкции против двух российских компаний из-за угрозы внешней политике</title>
      <description>
    Министерство торговли США ввело запрет для американских компаний на экспорт товаров и услуг двум российским компаниям. Под удар попали компании «Авилон» и «Техномар». В Вашингтоне утверждают, что эти организации действуют «вопреки национальной безопасности или внешней политике США». Точная причина санкций не уточняется
  </description>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 23:52:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/trump_ufc/</guid>
      <title>Глава UFC рассказал о просьбе Трампа проводить турниры вопреки коронавирусу</title>
      <description>
    Глава Абсолютного бойцовского чемпионата (UFC) Дэйна Уайт принял решение не отменять турниры промоушена из-за вспышки коронавируса после разговора с президентом США Дональдом Трампом. Трамп попросил Уайта «вести себя как обычно», несмотря на распространение коронавируса.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:03:06 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/shaposhnikov/</guid>
      <title>Российский «Маршал Шапошников» получит стелс-пушку</title>
      <description>
    Большой противолодочный корабль «Маршал Шапошников» проекта 1155 Тихоокеанского флота России, в настоящее время находящийся на ремонте, вместо двух носовых 100-миллиметровых орудий АК-100 получит 100-миллиметровую артиллерийскую установку А-190-01, выполненную по стелс-технологии.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:11:42 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/14/sp/</guid>
      <title>Передвижение по Испании ограничат</title>
      <description>
    Власти Испании приняли решение ограничить передвижение по стране из-за распространения коронавирусной инфекции COVID-19. Об этом сообщил председатель испанского правительства Педро Санчес. Ограничительные меры вводятся на 15 дней. Компетентным органом вместо региональных правительств назначено правительство Испании.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:13:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/airbaltic/</guid>
      <title>Европейская авиакомпания прекратит все полеты</title>
      <description>
    Латвийская авиакомпания airBaltic прекратит все полеты в связи с распространением коронавирусной инфекции. Об этом сообщил глава компании Мартин Гаусс. Такое решение было принято после того, как власти Латвии постановили полностью ограничить международные перевозки в стране. Все полеты прекращаются с 17 марта.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 01:16:00 +0300</pubDate>
      <category>Путешествия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/volochkova/</guid>
      <title>Волочкова отметила праздник с сухим льдом</title>
      <description>
    Балерина Анастасия Волочкова отметила в ресторане торжество с сухим льдом. На видео, размещенном в ее Instagram видно, как официанты вносят в зал чашу, над которой парится газ, а через полминуты на блюдо поставили поднос с яствами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 01:20:00 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/porridge/</guid>
      <title>Умер основатель индастриала Дженезис Пи-Орридж</title>
      <description>
    Умер один из основателей музыкального стиля индастриал Дженезис Пи-Орридж (Genesis Breyer P-Orridge). Об этом сообщает Rolling Stone. Он известен участием в коллективах Throbbing Gristle, Psychic TV и Thee Majesty.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 01:40:00 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/gomez/</guid>
      <title>Супруга премьер-министра Испании заразилась коронавирусом</title>
      <description>
    Супруга премьер-министра Испании Педро Санчеса Бегонья Гомес заразилась коронавирусом. Несколько часов назад во дворце Монклоа у близких к премьер-министру людей взяли анализы. В случае с Гомес они дали положительный результат, она остается в резиденции с супругом.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 02:21:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/142/</guid>
      <title>Выполнившие полет в районе Аляски российские Ту-142 показали на видео</title>
      <description>
    Опубликовано видео, на котором запечатлен полет российских противолодочных самолетов Ту-142 над Тихим и Северным Ледовитым океанами. На кадрах видно, как самолеты морской авиации Тихоокеанского флота выполняют плановый полет над нейтральными водами. Отмечается, что они преодолели более пяти тысяч километров. Истребител
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 02:22:00 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/trump/</guid>
      <title>Раскрыт результат теста Трампа на коронавирус</title>
      <description>
    Результат теста президента США Дональда Трампа на наличие коронавирусной инфекции оказался отрицательным. Об этом сообщили в пресс-службе Белого дома. Лечащий врач американского президента Шон Конли подчеркнул, что спустя неделю после общения с бразильской делегацией у Трампа нет никаких симптомов заболевания. &lt;br /&gt;
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 02:35:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/bombers/</guid>
      <title>В США указали на острую нехватку стратегических бомбардировщиков</title>
      <description>
    Американская бомбардировочная авиация находится в кризисе из-за нехватки техники. Генерал в отставке Джон Майкл Ло рассказал, что треть всех B-1 Lancer в 2021 году будет списана, а на ввод в войска перспективного B-21 понадобится минимум десятилетие.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 03:50:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/guantan/</guid>
      <title>Раскрыты условия содержания заключенных в Гуантанамо</title>
      <description>
    Условия содержания заключенных в американской тюрьме Гуантанамо в последние несколько лет немного улучшились. В частности, заключенным позволяют гулять без цепей в двух раздельных блоках до закрытой со всех сторон площадки на открытом воздухе. Там они могут помолиться или поесть с другими. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 04:41:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/warning/</guid>
      <title>Названы опасные при коронавирусе лекарства</title>
      <description>
    Прием противовоспалительных лекарств может ухудшить состояние здоровья при коронавирусе. Об этом рассказал министр здравоохранения Франции Оливье Веран. По его словам, ибупрофен и кортизон способны осложнить течение болезни. Для снижения высокой температуры он рекомендовал принимать парацетамол
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 04:47:00 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/porosh/</guid>
      <title>Порошенко вернулся из охваченной коронавирусом Испании на Украину</title>
      <description>
    Бывший президент Украины Петр Порошенко вернулся из охваченной коронавирусом Испании, где он проходил курс лечения, на Украину. Политик прибыл в аэропорт Борисполь. Не ответив на вопросы журналистов, он сел за руль автомобиля и уехал в сопровождении охранников. Вместе с Порошенко прилетели и трое его детей.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 05:41:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/nagovoril/</guid>
      <title>Маск сравнил смертность от коронавируса и ДТП и потерял миллиарды долларов</title>
      <description>
    Миллиардер Илон Маск усомнился в опасности заражения его подчиненных коронавирусом. Он разослал сотрудникам письмо, в котором говорится, что COVID-19 не входит даже в первую сотню списка главных угроз здоровью граждан США, а риск умереть от нее ниже, чем погибнуть в автоаварии по дороге домой. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 06:30:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/default/</guid>
      <title>Предсказана череда дефолтов в нескольких странах</title>
      <description>
    Руководитель отдела рынков компании J.P. Morgan International Дэвид Стаббс предсказал череду дефолтов в разных странах мира в ближайшее время. Говоря о Ливане, где недавно объявили дефолт, Стаббс подтвердил, что в будущем возможны еще несколько таких же ситуаций. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 06:54:00 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/coma_out/</guid>
      <title>Назван способ победить вызванный коронавирусом кризис в экономике</title>
      <description>
    Снизить риски от вызванного коронавирусом экономического кризиса станет возможно, если Китай выйдет из «комы» и экономическое сотрудничество с ним восстановится. Об этом заявил глава ВТБ Андрей Костин. Он выразил надежду скорое восстановление китайской экономики и увидел для этого предпосылки.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 07:07:00 +0300</pubDate>
      <category>Экономика</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/mcdonalds/</guid>
      <title>Бывший одноклубник Роналду вспомнил о ночных походах португальца в «Макдоналдс»</title>
      <description>
    Бывший нападающий «Манчестер Юнайтед» Уэйн Руни вспомнил о том, как вместе с португальцем Криштиану Роналду ходил в «Макдоналдс» в ночь перед игрой. «Я помню, как в один из вечеров перед игрой мы зашли в "Макдональдс", потому что он хотел Биг Мак. Он пытался набрать вес», — заявил футболист. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 07:45:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/prunk/</guid>
      <title>Пранкер испугал пассажиров метро кашлем и был арестован</title>
      <description>
    Жителя города Алма-Аты в Казахстане арестовали на десять суток за розыгрыши, которые он снимал на видео. Об этом сообщили в пресс-службе полиции города. В частности, 23-летний блогер на фоне новостей об эпидемии коронавируса имитировал непрекращающийся кашель в метро, чем испугал пассажиров. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 07:50:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/sebastian/</guid>
      <title>Противник российского спорта оценил обыски у Логинова на чемпионате мира</title>
      <description>
    Шведский биатлонист Себастьян Самуэльссон, выступающий против участия российских спортсменов в международных соревнованиях, оценил обыски в гостиничном номере россиянина Александра Логинова на чемпионате мира-2020 в Италии. «Это некрасиво по отношению к Логинову, к нам и вообще к спорту», — заявил Самуэльссон.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 08:14:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/buddt/</guid>
      <title>Глава UFC оценил возможность отмены боя Нурмагомедова с Фергюсоном</title>
      <description>
    Глава UFC Дана Уайт оценил возможность отмены боя российского бойца смешанного стиля (ММА) Хабиба Нурмагомедова против американца Тони Фергюсона. Уайт заверил, что бой между спортсменами обязательно состоится. «Мы не останавливаемся. Мы будем продолжать находить способы проводить бои», — заявил он. &lt;br /&gt;
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 08:31:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/isis/</guid>
      <title>«Исламское государство» выпустило памятку для боевиков по борьбе с коронавирусом</title>
      <description>
    «Исламское государство» выпустило памятку для боевиков по борьбе с коронавирусом. Список «шариатских директив по борьбе с эпидемиями» включает в себя призывы держаться подальше от больных людей, мыть руки перед едой и избегать поездок в зараженные районы. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 08:36:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/italy/</guid>
      <title>Высокую смертность от коронавируса в Италии объяснили</title>
      <description>
    Риск смертельного исхода при заражении коронавирусом повышается с возрастом. Таким образом представитель ВОЗ Мелита Вуйнович объяснила высокую смертность в Италии. По ее словам, эпидемию невозможно распознать — люди могли не понимать, что они больны, не знать о симптомах и о том, куда с ними обращаться.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 09:32:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/borsh/</guid>
      <title>На Украине назвали главную ошибку при приготовлении борща</title>
      <description>
    При приготовлении борща часто совершают главную ошибку — добавляют зажарку, из-за которой блюдо становится слишком жирным. Об этом рассказал украинский шеф-повар Антон Самойлов. Он назвал зажарку овощным аналогом мяса — ее используют для создания наваристого бульона.   
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 10:02:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/ron/</guid>
      <title>Роналду отдаст свои отели под больницы для борьбы с коронавирусом</title>
      <description>
    Португальский форвард «Ювентуса» Криштиану Роналду предоставит свои отели для борьбы с распространением коронавируса. Отели, принадлежащие игроку сборной Португалии, станут бесплатными больницами для больных вирусом. Оплату услуг медиков будет осуществлять лично Роналду. &lt;br /&gt;
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 10:15:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/neskrivaem/</guid>
      <title>Власти Москвы отреагировали на данные о занижении числа зараженных коронавирусом</title>
      <description>
    Власти Москвы не скрывают информацию о зараженных коронавирусом. Таким образом мэр города Сергей Собянин отреагировал на данные о занижении числа больных. По словам Собянина, власти заинтересованы в том, чтобы немедленно сообщать горожанам о случаях заболевания.                  
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 10:29:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/kritika/</guid>
      <title>Волочкову раскритиковали за праздник с сухим льдом</title>
      <description>
    Балерину Анастасию Волочкову раскритиковали пользователи сети за праздник, устроенный в ресторане с сухим льдом. Под видео опубликованы гневные комментарии. Пост собрал 86 тысяч просмотров. Хейтеры заподозрили ее в желании хайпонуть после смертельной вечеринки блогерши Катерины Диденко, закончившейся гибелью троих. &lt;br /&gt;
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 11:09:00 +0300</pubDate>
      <category>Интернет и СМИ</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/rrzhd/</guid>
      <title>Россия прекратила движение поездов на Украину и в Молдавию из-за коронавируса</title>
      <description>
    Российские железные дороги (РЖД) с 17 марта прекращает железнодорожное сообщение с Украиной и Молдавией из-за коронавируса. Отмена поездов временная, однако о дате возобновления движения не сообщается. Пассажирам пообещали вернуть деньги за билеты.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 11:19:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/dancedance/</guid>
      <title>Танцор из клипа Little Big влюбил в себя иностранных блогеров</title>
      <description>
    Танцор Дмитрий Красилов, снявшийся в клипе российской группы Little Big для музыкального конкурса «Евровидение», влюбил в себя иностранных блогеров. Видеоблогер Дебан Адереми назвал его забавным, мужественным и потрясающим. Ее соведущий отметил, что готов смотреть на него весь день. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 11:33:00 +0300</pubDate>
      <category>Интернет и СМИ</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/m4/</guid>
      <title>Россия и Турция начали совместное патрулирование в Идлибе</title>
      <description>
    Российская военная полиция вышла с Турцией на совместное патрулирование трассы М4 в Идлибе. Российский военный журналист Евгений Поддубный отметил, то турецкие военные прибыли к точке встречи, их встретили офицеры российской военной полиции. Патрулирование происходит в соответствии с соглашением.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 11:40:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/uzbek/</guid>
      <title>В Узбекистане выявлен первый зараженный коронавирусом</title>
      <description>
    В Узбекистане выявлен первый зараженный коронавирусом житель республики. 15 марта в лаборатории института вирусологии установлен COVID-19 у гражданки Узбекистана, которая вернулась из Франции. Имеется список 48 пассажиров и девяти членов экипажа рейса из Парижа в Ташкент 11 марта.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 11:50:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/volk_han/</guid>
      <title>Бывший боец MMA расстроил внука Сталина</title>
      <description>
    Бывший российский боец  смешанного стиля (MMA) Магомедхан Гамзатханов, выступавший под псевдонимом Волк Хан, сравнил нынешнего президента России Владимира Путина и бывшего лидера СССР Иосифа Сталина. «От меня отписались 100 человек, в том числе и внук Сталина Яков Джугашвили», — заметил спортсмен.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 11:55:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/50/</guid>
      <title>В Москве после карантина по коронавирусу выписали 50 человек</title>
      <description>
    Более 50 человек, контактировавших с зараженными коронавирусом или имевших симптомы ОРВИ, выписаны из больницы в поселке Коммунарка в Москве. Об этом рассказал главный врач медицинского комплекса Денис Проценко. В больнице остаются 312 пациентов, из них 17 квалифицированы как положительные. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 12:03:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/troe/</guid>
      <title>Стало известно о заражении троих россиян коронавирусом внутри страны</title>
      <description>
    Трое россиян заразились коронавирусом внутри России, а не в других странах. «Установлено, что граждане посещали страны, неблагополучные по коронавирусной инфекции, в последние две недели, три случая выявлены активно как контактные с ранее заболевшими», — сообщили в Роспотребнадзоре.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 12:13:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/kritik/</guid>
      <title>Назвавший Си Цзиньпина клоуном за слова о борьбе с коронавирусом китаец исчез</title>
      <description>
    Раскритиковавший председателя КНР Си Цзиньпина и назвавший его клоуном за слова о коронавирусе бывший китайский управляющий недвижимостью Рен Чжицян исчез три дня назад. В полиции Пекина пока не комментировали исчезновение Чжицяна. Он занимал пост топ-менеджера контролируемой государством компании-застройщика.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 12:19:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/su/</guid>
      <title>Российский Су-35 сочли реальной угрозой для американских истребителей</title>
      <description>
    Российский истребитель Су-35 представляет реальную угрозу для самолетов F-15, F-18 и F-35, состоящих на вооружении ВВС США. Он отличается высокой маневренностью, которая может легко превосходить методы уклонения почти всех существующих истребителей четвертого поколения. Су-35 может нести до восьми тонн вооружения.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 12:29:00 +0300</pubDate>
      <category>Наука и техника</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/zavistnitsy/</guid>
      <title>Волочкова назвала «недолюбленной тетей» спросившую ее о сухом льде журналистку</title>
      <description>
    Анастасия Волочкова назвала журналистку радиостанции «Говорит Москва», спросившую ее о вечеринке с сухим льдом, «недолюбленной тетей». Вопрос об опасности сухого льда балерина оставила без ответа, вместо этого она заявила, что сама является опасностью для «страшных женщин», так как привлекает лучших мужчин.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 12:51:00 +0300</pubDate>
      <category>Интернет и СМИ</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/avia/</guid>
      <title>Австрия приостановила авиасообщение с Россией из-за коронавируса</title>
      <description>
    Австрия закрыла въезд в страну из России, Великобритании, Нидерландов и с Украины из-за риска распространения коронавируса. Кроме того, в стране со вторника, 17 марта, закрываются детские и спортивные площадки, рестораны. Ранее власти объявляли о закрытии школ. Продуктовые магазины и аптеки буду работать.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 12:57:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/draka/</guid>
      <title>Драка российских школьниц в раздевалке попала на видео</title>
      <description>
    Драка двух школьниц а раздевалке учебного заведения Владивостока попала на видео. На кадрах девочка таскает другую за волосы, они наносят удары руками и ногами, их пытается разнять мальчик, но безуспешно. Перед потасовкой школьница оскорбляет оппонентку, просит подругу снять конфликт на видео. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/fso/</guid>
      <title>В Москве обнаружили мертвым снайпера ФСО</title>
      <description>
    В Москве найден мертвым 24-летний снайпер Федеральной службы охраны (ФСО) из президентской охраны. Мужчина скончался на месте от огнестрельного ранения в голову. Тело бойца ФСО обнаружил знакомый, пришедший его проведать — погибший несколько дней не выходил на связь.   
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 13:04:00 +0300</pubDate>
      <category>Силовые структуры</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/at_home/</guid>
      <title>В Госдуме увидели пользу в коронавирусе</title>
      <description>
    Если россияне перестанут выходить из дома по причине самоизоляции из-за коронавируса, то они начнут больше общаться с близкими. Это было бы полезно для повышения рождаемости, считает заместитель председателя думского комитета по вопросам семьи, женщин и детей Елена Вторыгина.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 13:05:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/nurm/</guid>
      <title>Поединок Нурмагомедова и Фергюсона лишился запасной арены</title>
      <description>
    Абсолютный бойцовский чемпионат (UFC) не сможет перенести турнир с участием россиянина Хабиба Нурмагомедова в Лас-Вегас. Ранее предполагалось, что в виду запретов на проведение спортивных мероприятий в различных штатах промоушен задействует собственную площадку в Неваде. Теперь же запрет установили и местные власти.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 13:11:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/chs/</guid>
      <title>Казахстан объявил чрезвычайное положение из-за коронавируса</title>
      <description>
    Президент республики Казахстан Касым-Жомарт Токаев ввел в стране режим чрезвычайного положения из-за распространения коронавируса. Вводится ограничение на въезд и выезд транспорта. Режим чрезвычайной ситуации продлится до 15 апреля. В стране зафиксировано восемь случаев заражения.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 13:37:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/time/</guid>
      <title>Турции дали время на нейтрализацию террористов в Идлибе</title>
      <description>
    После провокаций бандформирований во время совместного патрулирования в сирийской провинции Идлиб Турции дали дополнительное время для нейтрализации террористов на трассе М4. Об этом сообщили в Минобороны России. Ранее патрулирование пришлось сократить из-за провокаций боевиков.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 13:41:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/upal/</guid>
      <title>С крыши московской больницы для зараженных коронавирусом упал медработник</title>
      <description>
    С крыши московской больницы №40 в Коммунарке, где содержатся россияне с подозрением на коронавирус, упал медработник. Инцидент произошел 15 марта, в воскресенье. Медработник поднялся на крышу, чтобы покурить, но поскользнулся на наледи и упал вниз. Пострадавший выжил в результате падения с высоты, он госпитализирован.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 13:54:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/india/</guid>
      <title>В Москве под поездом погиб засмотревшийся на снег турист из Индии</title>
      <description>
    В Москве под колесами электрички погиб турист из Индии, засмотревшийся на снег. Происшествие произошло вечером 14 марта возле платформы «Окружная» Савеловского направления. 33-летний мужчина не заметил приближающегося поезда, потому что был увлечен падающим снегом, который увидел первый раз в жизни.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 13:55:00 +0300</pubDate>
      <category>Путешествия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/mortgage_alert/</guid>
      <title>Ипотеку задумали ужесточить</title>
      <description>
    Российских банкиров могут обязать учитывать размер первоначального взноса при ипотечном кредитовании — наряду с показателем долговой нагрузки (ПДН) граждан. Соответствующий документ разработал Центробанк. Регулятор хочет внести изменения в систему расчета коэффициентов риска при ипотечном кредитовании.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 13:59:00 +0300</pubDate>
      <category>Дом</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/no_enter/</guid>
      <title>ДНР и ЛНР отказались пускать украинцев из-за коронавируса</title>
      <description>
    Украинцам с симптомами ОРВИ запретили въезд на территории самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик (ДНР и ЛНР) из-за коронавируса. Запрет будет распространяться на украинцев, не имеющих регистрации на территории республик. Соответствующие указы подписали их главы Денис Пушилин и Леонид Пасечник.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:05:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/stop_please/</guid>
      <title>Полиция США попросила преступников отложить преступления из-за коронавируса</title>
      <description>
    Полиция американского города Солт-Лейк-Сити попросила преступников временно отказаться от противоправной деятельности в связи с распространением эпидемии коронавируса. «Выражаем признательность за ожидаемое сотрудничество в деле пресечения преступлений и заранее благодарим преступников», — отметили в полиции.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:14:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/tarasov/</guid>
      <title>Бывший футболист сборной России вступился за Терешкову</title>
      <description>
    Бывший полузащитник сборной России Дмитрий Тарасов, ныне выступающий за казанский «Рубин», выступил в защиту депутата Госдумы Валентины Терешковой. 32-летний Тарасов призвал критиков Терешковой следить за своим языком и избегать оскорблений 83-летней женщины-космонавта.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:18:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/soryan/</guid>
      <title>Оскорбившую журналистку Волочкову оправдали особенностями ее характера</title>
      <description>
    PR‐директор Анастасии Волочковой Наталья Ракицкая извинилась перед оскорбленной балериной журналисткой и попыталась оправдать подопечную, сославшись на особенности ее характера. Ракицкая отметила, что Волочкова ответила грубо, так как «только проснулась» и не разобралась в ситуации.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:21:00 +0300</pubDate>
      <category>Интернет и СМИ</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/vbros/</guid>
      <title>Падение медработника с крыши московской больницы назвали вбросом</title>
      <description>
    Информация о падении медработника с крыши московской больницы в Коммунарке не соответствуют действительности, сообщили в руководстве учреждения. В больнице сообщили, что падение человека с крыши имело место, но произошло в соседнем с медицинским комплексом здании. Пострадавшему оказана медицинская помощь.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:33:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/ruki_pomoi/</guid>
      <title>Шварценеггер поучил собаку мыть руки в рамках борьбы с коронавирусом</title>
      <description>
    Актер Арнольд Шварценеггер снял на видео, как учит свою собаку по кличке Черри мыть руки, и выложил ролик в Instagram. Актер утверждает, что моет руки не реже 50 раз в день не менее 20 секунд. Он демонстрирует, как тщательно мылит ладони с обеих сторон, а затем берет на руки собаку и целует ее.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:45:00 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/tank/</guid>
      <title>В Идлибе протестующие с флагами окружили танк российско-турецкого патруля</title>
      <description>
    В сирийской провинции Идлиб протестующие с флагами окружили танк М-60Т на трассе М4. Местные жители, недовольные присутствием совместного патруля, залезли на боевой танк, принадлежащий Вооруженным силам Турции. Военные должны разгонять подобные акции и деблокировать трассу.&lt;br /&gt;
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:47:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/mosprom/</guid>
      <title>Вторая Спартакиада промышленников «Моспром» стартовала в Москве</title>
      <description>
    Сегодня в столице прошли первые отборочные соревнования в рамках второй Спартакиады «Моспром» между командами промышленных предприятий и профильных вузов Москвы. Спартакиада завершится 30 мая, в ней примут участие около четырех тысяч человек, представителей ста сорока заводов, фабрик. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:48:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/jazenuyk/</guid>
      <title>Обессиленного Яценюка в медицинской маске привезли в киевскую клинику</title>
      <description>
    Бывшего премьер-министра Украины Арсения Яценюка в обессиленном состоянии, в медицинской маске на лице, доставили в киевскую клинику «Борис». 15 марта автомобиль привез политика к черному ходу медучреждения. Бывший премьер долго собирался с силами, чтобы выйти из машины. Его под руки поддерживал охранник.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:59:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/shipulin/</guid>
      <title>Шипулин рассказал о нападках на его семью из-за участия в политике</title>
      <description>
    Бывший биатлонист Антон Шипулин признался, что недовольные его участием в политике болельщики оскорбляли его семью. Бывший спортсмен отметил, что всегда переживал по поводу нападок в интернете. 32-летний депутат подчеркнул, что не был готов к такому отношению со стороны болельщиков. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 15:11:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/16years/</guid>
      <title>В России спустя 16 лет нашли убийцу четырехлетней девочки</title>
      <description>
    В Иркутской области задержали 41-летнего убийцу четырехлетней девочки. Его причастность к преступлению 16-летней давности подтверждается доказательствами. На допросе он признался, что распивал спиртные напитки с друзьями в день исчезновения девочки. Затем они решили поехать на базу отдыха и по дороге встретили ее.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 15:26:00 +0300</pubDate>
      <category>Силовые структуры</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/kazakh/</guid>
      <title>В Казахстане зараженную коронавирусом привлекли к уголовной ответственности</title>
      <description>
    В Казахстане полиция привлекла к уголовной ответственности зараженную коронавирусом местную жительницу за отказ сообщить о людях, контактировавших с ней. Одна из заболевших — гражданка Б. всячески препятствует работе санитарных служб. Она умышленно отказывается предоставлять данные граждан. Против нее возбуждено дело.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 15:45:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/boom/</guid>
      <title>Вертолет Минобороны случайно атаковал российскую многоэтажку</title>
      <description>
    Вертолет Ми-35М Министерства обороны России случайно дал залп по жилому дому в Чите. Инцидент произошел 15 марта во время разряжения боекомплекта на аэродроме «Черемушки» под Читой. Снаряд калибром 23 миллиметра выстрелил и врезался в стену жилого дома. В результате инцидента никто не пострадал.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 15:48:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/kremlin_view/</guid>
      <title>Раскрыты подробности подготовки Путина к выступлению в Госдуме</title>
      <description>
    Выступление президента России Владимира Путина в Госдуме по поправкам к Конституции было его личным решением. Подробности подготовки Путина к выступлению раскрыл спикер парламента Вячеслав Володин. «Мы обсудили эти поправки. Я просто рассказал. Но он [Путин] принял решение приехать», — рассказал он.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 15:57:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/soci/</guid>
      <title>Аутсайдер РПЛ обыграл претендента на чемпионство при пустых трибунах</title>
      <description>
    «Сочи» дома победил &lt;i&gt;Краснодар&lt;/i&gt; в рамках 22-го тура Российской премьер-лиги (РПЛ) со счетом 2:0. Единственный гол на 47-й минуте забил полузащитник «Сочи» Кристиан Нобоа. Команда одержала третью победу в РПЛ. Встреча проходила при пустых трибунах в связи с угрозой распространения коронавируса.&lt;br /&gt;
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 15:57:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/sdelala_chelovekom/</guid>
      <title>Названа настоящая причина разлада между принцем Гарри и принцем Уильямом</title>
      <description>
    Отношения между британским принцем Гарри и принцем Уильямом испортились до появления Меган Маркл. Близкие к королевской семье источники утверждают, что настоящей причиной многолетнего разлада между братьями стала служба герцога Сассекского в армии. После этого он не смог быть «вторым после Уильяма».
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 16:03:00 +0300</pubDate>
      <category>Из жизни</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/dance/</guid>
      <title>Россиянин устроил стриптиз в аэропорту и был задержан</title>
      <description>
    В аэропорту Домодедово один из пассажиров устроил стриптиз. Мужчина в нетрезвом состоянии оголил торс и начал конфликт с представителем пограничной службы. Прибывшие на место сотрудники полиции попросили пассажира прекратить хулиганские действия и проследовать в дежурную часть.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 16:06:00 +0300</pubDate>
      <category>Путешествия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/more/</guid>
      <title>Число заразившихся коронавирусом в России выросло до 63</title>
      <description>
    Число заразившихся коронавирусом в России за последние сутки выросло на четыре и достигло 63-х человек. Трое новых инфицированных коронавирусом находятся в Московской области, четвертый — в Тюменской области. Уточняется, что в последние две недели они посещали Италию, Францию, Испанию и Швейцарию.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 16:15:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/puhlyash/</guid>
      <title>Россияне призвали взять танцора-пухляша из клипа Little Big на «Евровидение»</title>
      <description>
    Россиянин Павел Михайлов призвал группу Little Big взять на «Евровидение» танцора Дмитрия Красилова, снявшегося в клипе музыкального коллектива на песню Uno. Он объяснил, что считает, что выступление Little big будет «не таким» без участия танцора, который привлек внимание иностранных блогеров.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 16:34:00 +0300</pubDate>
      <category>Интернет и СМИ</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/borscht/</guid>
      <title>Российский повар поспорил с украинским о рецепте идеального борща</title>
      <description>
    Российский шеф-повар Сергей Малаховский поспорил со своим украинским коллегой Антоном Самойловым о рецепте идеального борща. Малаховский не согласился с заявлением Самойлова о главной ошибке в приготовлении блюда. По мнению российского повара, главная ошибка — варить, либо пассеровать свеклу вместе с жаркой.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:02:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/vzryv/</guid>
      <title>Россию предупредили о негативных последствиях из-за закрытия границ</title>
      <description>
    Решение властей Узбекистана закрыть границы из-за распространения эпидемии коронавируса может привести к социальному взрыву в России, считает президент Межрегионального узбекского землячества «Ватандош» Усман Баратов. По его словам, если трудовые мигранты утратят возможность вернуться на родину, ситуация накалится.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:05:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/korona/</guid>
      <title>Мишустин поручил доложить о предложениях в связи с коронавирусом</title>
      <description>
    Премьер-министр России Михаил Мишустин дал поручение первому вице-премьеру Андрею Белоусову и вице-премьеру Татьяне Голиковой представить предложения по обеспечению социальной стабильности в связи с распространением эпидемии коронавируса, сообщается на сайте правительства.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:08:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/minoboroni/</guid>
      <title>Минобороны прокомментировало случайный обстрел российской многоэтажки</title>
      <description>
    В Минобороны России подтвердили инцидент со случайной атакой жилого дома в Чите. «Был один случайный выстрел из авиапушки, пострадавших нет», — прокомментировали в министерстве. Инцидент произошел 15 марта во время разряжения боекомплекта на аэродроме Черемушки под Читой. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:19:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/spros/</guid>
      <title>Россияне из-за коронавируса начали массово скупать крупу, макароны и консервы</title>
      <description>
    Российские магазины и службы доставки отметили повышение покупательского спроса на крупы, макароны и консервы. Россияне скупают также средства гигиены на фоне сообщений о распространении в мире коронавируса и ослабления курса рубля. Ретейлеры увеличили запасы и не ожидают ажиотажа, заверяя, что продуктов хватит всем.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:24:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/for_mommy/</guid>
      <title>Школьница из ревности зарезала трехлетнего брата и написала послание его кровью</title>
      <description>
    В Детмольде (Германия) 15-летняя школьница из ревности зарезала трехлетнего брата и оставила матери послание на стене его кровью. Мать девочки попросила ее присмотреть за братом, пока ее не было дома. Пока ребенок спал, сводная сестра нанесла ему 28 ударов ножом, после чего попыталась скрыться.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:39:00 +0300</pubDate>
      <category>Из жизни</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/bitva/</guid>
      <title>Рыбак сразился с тремя опасными акулами за огромную рыбу и попал на видео</title>
      <description>
    Рыбак поймал огромную одноцветную гимносарду и сумел отбить ее у трех рифовых акул, пытавшихся украсть крупный улов.  Он загарпунил большую рыбу, однако, когда подтягивал леску, увидел, что вокруг нее кружится несколько акул. Рыбак не испугался и смог вытянуть улов и выбраться на лодку целым и невредимым.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:54:00 +0300</pubDate>
      <category>Из жизни</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/arm/</guid>
      <title>В Москве задержали армянского генерала за расстрел людей на митинге</title>
      <description>
    В Москве задержали бывшего заместителя руководителя Следственного комитета Армении генерал-майора юстиции Ваагна Арутюняна, находившегося в розыске по уголовному делу об убийствах во время разгона митинга 1 марта 2008 года. Спецоперация прошла 14 марта в центре Москвы по запросу компетентных органов Армении.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:58:00 +0300</pubDate>
      <category>Силовые структуры</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/spasibo/</guid>
      <title>Терешкова рассказала о благодарности за «сохранение Путина»</title>
      <description>
    Депутат Госдумы Валентина Терешкова рассказала, что получает письма с благодарностями за предложение снять ограничения президентских сроков Владимира Путина после принятия поправок к Конституции. «Каждое письмо начинается: "спасибо за то, что вы сказали о сохранении Владимира Владимировича"», — сказала депутат. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 18:14:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/howtolive/</guid>
      <title>Россиянин застрелил любовницу и ее дочь из охотничьего ружья и покончил с собой</title>
      <description>
    В Морозовском районе Ростовской области местный житель из охотничьего ружья застрелил любовницу, которая жила с ним, и ее дочь. После этого мужчина покончил с собой. В региональном управлении Следственного комитета сообщили, что убийство было совершено на почве ревности. Возбуждено уголовное дело.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 18:25:00 +0300</pubDate>
      <category>Силовые структуры</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/cherry/</guid>
      <title>Отправленного на карантин с игроками «Валенсии» Черышева заметили на улице</title>
      <description>
    Пользователь Twitter опубликовал фотографии, на которые, предположительно, попал полузащитник «Валенсии» Денис Черышев, совершавший пробежку по улицам города. Ранее клуб отправил игроков на карантин из-за того, что пятеро сотрудников и футболистов заразились коронавирусом. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 18:34:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/vrun/</guid>
      <title>Фадеев окрестил Наргиз «главным вруном в мире» и назвал работу с ней ошибкой</title>
      <description>
    Продюсер Максим Фадеев назвал работу с певицей Наргиз Закировой своей главной ошибкой и окрестил ее «главным вруном в мире». Музыкант утверждает, что никогда в жизни не встречал более лицемерного человека, чем певица. Он добавил, что считает «главной тотальной ошибкой» сотрудничество с Олегом Майами и Наргиз.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 18:40:00 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/closed/</guid>
      <title>Грузия объявила о закрытии границы с Россией</title>
      <description>
    Власти Грузии приняли решение закрыть границу с Россией из-за эпидемии коронавируса, сообщили в пресс-службе администрации грузинского правительства. Отмечается, что решение вступает в силу с 16 марта и коснется въезжающих в страну путешественников.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 18:50:00 +0300</pubDate>
      <category>Бывший СССР</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/products/</guid>
      <title>Пустым полкам в российских продуктовых магазинах нашлось объяснение</title>
      <description>
    Представители министерства промышленности и торговли России заявили, что торговые сети заранее подготовились к пандемии коронавируса и ждать дефицита продуктов не стоит. Чиновники заявили, что продовольственные магазины любых форматов «никто не планирует закрывать», к тому же, торговые сети создали товарный запас.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 19:07:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/headhunters/</guid>
      <title>Террористы объявили награду за убийство российских журналистов в Сирии</title>
      <description>
    Обслуживающий запрещенную в России террористическую организацию «Хайат Тахрир аш-Шам» пропагандист объявил награду за убийство российских военных журналистов, находящихся в Идлибе на патрулировании трассы М4. Другая идлибская группировка предлагает за журналиста Евгения Поддубного 50 тысяч долларов и 100 тысяч.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 19:16:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/no_money_no_honey/</guid>
      <title>В ВОЗ предостерегли об опасности наличных денег при коронавирусе</title>
      <description>
    Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) рекомендует соблюдать правила гигиены при использовании наличных денег и мыть руки после их использования. Причем вирусы остаются активными и на бумаге, и на пластике. Так, продолжительность жизни коронавирусной инфекции на банкнотах составляет от трех до четырех дней.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 19:36:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/china/</guid>
      <title>Китай предупредили о второй волне заражения коронавирусом</title>
      <description>
    После того как Китай отменит карантин, в стране может начаться вторая волна эпидемии коронавируса, заявил глава института аллергии и инфекционных заболеваний Национального института здоровья США Энтони Фаучи. По словам ученого, опасность повторного заражения возрастет во время возвращения Китая к нормальной жизни.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 19:45:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/ks_tambov/</guid>
      <title>Матч российских команд завершился раньше времени из-за драки и пяти удалений</title>
      <description>
    Матч молодежного первенства России между «Тамбовом» и «Крыльями Советов» завершился раньше времени. Судья решил увести команды с поля после того, как пять футболистов были удалены. На 77-й минуте при счете 1:1 игрок «Крыльев» совершил грубый фол, из-за чего на поле завязалась драка. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 19:56:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/no_covid_in_our_vacation/</guid>
      <title>В Испании туристы столкнулись с полицией из-за мер по борьбе с коронавирусом</title>
      <description>
    В курортных городах Испании произошли массовые столкновения иностранных туристов с местными полицейскими из-за мер, принятых правительством по борьбе с коронавирусом. Столкновения начались на испанских курортах в воскресенье, 15 марта, когда полиция, выполняя постановление правительства, пыталась закрыть общепиты.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 20:00:00 +0300</pubDate>
      <category>Мир</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/udalenka/</guid>
      <title>Минобрнауки рекомендовало российским вузам организовать дистанционное обучение</title>
      <description>
    Минобрнауки России рекомендовало учебным заведениям организовать дистанционное обучение студентов из-за распространения коронавируса, сообщили в пресс-службе ведомства. С 16 марта вузам рекомендовано обеспечить освоение студентами образовательных программ с применением электронного обучения.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 20:11:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/strelok/</guid>
      <title>Россиянин выстрелил из пневматического пистолета по громким промоутерам</title>
      <description>
    В Москве мужчина расстрелял из пневматического пистолета двух промоутеров. Отмечается, что инцидент произошел в районе Люблино. Местного жителя раздражали громкоговорители девушек, которые рекламировали магазин одежды, и выстрелил в них прямо из окна. В результате одна из девушек получила ранение в ногу.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 20:33:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/moscow/</guid>
      <title>В Москве появится новое оборудование для диагностики коронавируса</title>
      <description>
    В Москве появится новое оборудование для диагностики коронавируса, что позволит сократить срок исследования и повысить его точность, заявили в Оперативном штабе по контролю и мониторингу ситуации с коронавирусом в столице. Отмечается, что оборудование поступил в лабораторию в Противочумном центре на улице Мусоргского.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 20:54:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/ron_fake/</guid>
      <title>Информацию о желании Роналду отдать все отели под больницы назвали фейковой</title>
      <description>
    Журналист Ману Сайнц в Twitter заявил, что информация о том, что нападающий «Ювентуса» Криштиану Роналду отдаст свои отели в Португалии под больницы для борьбы с коронавирусом, является недостоверной. Кристофф Терро обратил внимание на то, что сообщение о желании футболиста пропало из первоисточника. 
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 21:01:00 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/yandex/</guid>
      <title>«Яндекс» запустил карту распространения коронавируса</title>
      <description>
    «Яндекс» запустил онлайн-карту распространения коронавируса по всему миру. Данные основаны на актуальной информации Роспотребнадзора. На карте указаны актуальные данные о подтвержденных случаях заражения, выздоровления и смерти. Статистика по России также вынесена в отдельный столбец.
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 21:25:00 +0300</pubDate>
      <category>Интернет и СМИ</category>
    </item>
    <item>
      <guid>https://lenta.ru/news/2020/03/15/borba/</guid>
      <title>Путин создал рабочую группу по борьбе с коронавирусом</title>
      <description>
    Президент России Владимир Путин подписал распоряжение о создании рабочей группы Госсовета по противодействию распространению коронавируса. Руководителем рабочей группы стал мэр Москвы Сергей Собянин.&lt;br /&gt;
  </description>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 21:30:00 +0300</pubDate>
      <category>Россия</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
