<entry>
<id>  </id>
<title> Российский тренер задушил бывшую любовницу на глазах у ее дочери </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/ulan/ </updated'>
<published> 
    В Улан-Удэ арестован 38-летний тренер местного спортклуба, обвиняемый в убийстве бывшей любовницы, которую он задушил на глазах ее дочери. Во время беседы между ними произошел конфликт. Мужчина задушил женщину, перетащил ее тело в наполненную водой ванну. Очевидцем преступления стала несовершеннолетняя дочь погибшей. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Силовые структуры </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Студентов МГУ отпустят по домам из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/home_sweet_home/ </updated'>
<published> 
    Ректор Московского государственного университета имени Ломоносова Виктор Садовничий подписал приказ, согласно которому студенты вуза смогут перейти на дистанционное обучение в связи с угрозой распространения коронавируса. Образовательный процесс в университете планируется организовывать в полном объеме.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Грузия закроет границы из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/gruzia/ </updated'>
<published> 
    Грузия с 18 марта на две недели закроет границы из-за пандемии коронавируса. Въезд будет запрещен иностранным гражданам за исключением особых случаев. По последним данным, коронавирус в Грузии выявлен у 33 человек, один пациент выздоровел. В стране закрыты образовательные учреждения, отменены спортивные мероприятия.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Жена подарила свою почку мужу на 50-летие </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/kidney/ </updated'>
<published> 
    Жительница Англии подарила свою почку мужу на 50-летний юбилей. Мужчина болел аутоиммунным заболеванием — АНЦА-ассоциированным васкулитом, и ему требовалась пересадка почки. Его жена была давно зарегистрирована как донор органов, и решила проверить, подойдет ли ее почка для трансплантации. Операция прошла успешно.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Названы уловки российских магазинов </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/catch/ </updated'>
<published> 
    «Роскачество» назвало основные маркетинговые уловки, на которые идут российские магазины в попытке привлечь покупателей. Среди продуктов, применительно к которым ритейлеры чаще всего прибегают к хитростям, оказались тушенка, сгущенка и колбаса. Названия «тушенка» и «сгущенка» не соответствуют ГОСТу.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Проповедник пообещал излечить от коронавируса через телевизор </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/televangelist/ </updated'>
<published> 
    Американский проповедник и ведущий религиозной передачи «Победоносный голос верующего» Кеннет Коупленд заявил, что может излечить от коронавируса через телеэкран. По его утверждению, чтобы исцелиться, зритель должен приложить свою руку к изображению ладони ведущего на экране и повторить несколько предложений.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Лукашенко посоветовал России думать о последствиях и отказался закрыть границу </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/posledstvia/ </updated'>
<published> 
    Белоруссия отказалась закрыть границу по примеру России, поскольку это повлечет негативные последствия, о которых в Москве не подумали. Лукашенко также заявил, что территориально бороться с вирусом невозможно, и отметил, что России стоило закрыть и границы между округами внутри страны.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> У главы крупнейшей звукозаписывающей компании обнаружили коронавирус </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/lucian/ </updated'>
<published> 
    У главы крупнейшей звукозаписывающей компании Universal Music Лучиана Грейнджа обнаружили коронавирус. В настоящее время Грейндж госпитализирован в один из медицинских центров Лос-Анджелеса. Отмечается, что эта новость обеспокоила других руководителей крупных компаний, побывавших 29 февраля на его 60-летии.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Культура </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Подполковник МВД уснул за рулем после ДТП и попал на видео </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/podpolkan/ </updated'>
<published> 
    В Тольятти подполковник МВД Роман Морозов уснул за рулем после ДТП и попал на видео. На кадрах показана поврежденная машина и заснувший водитель. В настоящее время начата служебная проверка по факту размещения видео. Обстоятельства случившегося выясняются. Пользователи соцсетей предположили, что Морозов был пьян. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Силовые структуры </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россиянка избила и покусала снимавших ее с рейса женщин-полицейских </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/phuket/ </updated'>
<published> 
    Пассажирка самолета, вылетавшего из Москвы на Пхукет (Таиланд), устроила дебош на борту и избила женщин-полицейских. По данным ведомства, экипаж воздушного судна отказал в перевозке двум путешественникам, мужчине и женщине, и снял их с рейса, так как они громко разговаривали и нецензурно выражались.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Путешествия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Российский регион увеличит финансирование нацпроектов </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/uvelichenie/ </updated'>
<published> 
    Орловская область в 2020 году направит на национальные проекты более миллиардов рублей, что на 18 процентов больше, чем в прошлом году. Об этом сообщил заместитель губернатора и председателя правительства Орловской области по планированию, экономике и финансам Вадим Тарасов.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Нацпроекты </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Власти объявили о нехватке мусорных баков в России </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/baki_mus/ </updated'>
<published> 
    Руководитель министерства природы России Дмитрий Кобылкин попросил у министерства финансов средства на обеспечение регионов контейнерами для мусора. Регионам требуется около 12 миллиардов рублей на закупку и установку контейнеров, предназначенных как для раздельного, так и смешанного сбора твердых коммунальных отходов.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Нацпроекты </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В США стартуют пробные испытания вакцины от коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/trial/ </updated'>
<published> 
    Ученые в Вашингтоне введут экспериментальную дозу потенциальной вакцины от коронавируса первому участнику 16 марта в рамках клинических тестирований. Всего в испытаниях исследовательского центра в Сиэтле примут участие 45 добровольцев; вакцину смогут признать действенной только через год или 18 месяцев.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Наука и техника </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> На реализацию нацпроекта по экспорту направят больше денег </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/bolshe/ </updated'>
<published> 
    Власти Кабардино-Балкарии (КБР) направят в 2020 году около 350 миллиона рублей на реализацию национального проекта «Международная кооперация и экспорт» — в три раза больше, чем годом ранее.  Об этом сообщила руководитель департамента маркетинга региона и внешних связей Минэкономразвития КБР Севиль Богацкая. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Нацпроекты </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Над Тайсоном Фьюри нависла угроза восьмилетней дисквалификации </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/tyson/ </updated'>
<published> 
    Британский боксер Тайсон Фьюри может получить восьмилетнюю дисквалификацию за обман антидопинговых органов. Антидопинговое агентство Великобритании (UKAD) планирует пересмотреть результаты дела от 2015 года. Над Фьюри нависла угроза после признания фермера Мартина Кейрфута, вокруг показаний которого строилось дело.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Москве заработала горячая линия для предпринимателей </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/nac/ </updated'>
<published> 
    В Москве представители малого и среднего бизнеса смогут проконсультироваться с профильными специалистами горячей линии для предпринимателей, которая создана правительством города. Уточняется, что основная цель горячей линии — помочь предпринимателям справиться с последствиями нестабильной экономической ситуации.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Нацпроекты </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россия выделит пять миллиардов рублей на кредитование МСП </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/msp/ </updated'>
<published> 
    В России дополнительно выделят пять миллиардов рублей на программу льготного кредитования субъектов малого и среднего предпринимательства (МСП), в рамках которой бизнес может получить кредит по ставке не более 8,5 процента. Так, общий объем инвестиций в «Программу 8,5» составят около 12 миллиардов рублей.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Нацпроекты </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Приморье построят большой хоккейный центр стоимостью около миллиарда рублей </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/hokkey/ </updated'>
<published> 
    Большой хоккейный центр площадью более 18 гектаров построят на острове Русский в Приморском крае в рамках реализации нацпроекта «Демография». На строительство центра из федерального бюджета будет направлено более 920 миллионов, еще 60 миллионов — из бюджета региона. Всего планируется потратить около миллиарда.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Нацпроекты </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Севастополе появится трехэтажная художественная школа </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/svstpl/ </updated'>
<published> 
    В Севастополе построят трехэтажную художественную школу на 600 мест. Об этом заявили в пресс-службе департамента капитального строительства города. Школу возведут вместе с музейно-культурным комплексом, который создается в городе по национальному проекту «Культура». Площадь здания составит 3,5 тысячи квадратных метров.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Нацпроекты </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Раскрыты правила проживания в одной квартире с зараженным коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/isolation_rules/ </updated'>
<published> 
    В ситуации, когда люди вынужденно проживают в одной квартире с потенциальным или уже выявленным носителем коронавируса, можно снизить риски заражения, соблюдая ряд простых правил. Их перечислила инфекционист Елена Волчкова. Первое — важно изолировать больного (потенциально больного) в отдельной комнате.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Дом </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Блогерша повторила откровенную позу популярной певицы и рассмешила подписчиков </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/copyjlo/ </updated'>
<published> 
    Блогерша Селеста Барбер повторила откровенную позу певицы Дженнифер Лопес и рассмешила подписчиков. На размещенном коллаже запечатлена Лопес в белой рубашке и черных трусах на завышенной талии. Барбер сфотографировалась в похожем наряде и туфлях, скопировав позу певицы. Пост набрал 269 тысяч лайков.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Ценности </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Сирийские террористы перевооружились и начали новое наступление </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/boevikividlibe/ </updated'>
<published> 
    Крупные вооруженные формирования террористов в сирийской провинции Идлиб перевооружились и начали наступление вопреки российско-турецким договоренностям. В российском МИД заявили, что в Идлибской зоне деэскалации сосредоточены крупные вооруженные формирования исламистских группировок. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Кремле ответили на вопрос о переходе на удаленную работу из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/udalyonka/ </updated'>
<published> 
    В Кремле не планируют вслед за офисами крупных компаний переходить на удаленную работу из-за угрозы распространения коронавируса. Об этом заявил пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков. По его словам, пока никаких указаний на этот счет нет, и работа ведется в обычном режиме.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Украинца наказали за фейк о коронавирусе </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/fake_news/ </updated'>
<published> 
    Гражданина Украины наказали за распространение фейковой информации о пандемии коронавируса. Местный житель написал в одной социальных сетей пост с «недостоверной информацией о количестве случаев заболевания COVID-19, в том числе с летальными последствиями», заявили в полиции. Мужчине грозит штраф.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Аниматор высыпала ребенку на голову сухой лед на детском празднике в Москве </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/iceice/ </updated'>
<published> 
    В Москве на праздновании детского дня рождения аниматор высыпала сухой лед на голову четырехлетнему ребенку — имениннику. Так называемое «химическое шоу» было частью представления. Мальчик получил ожоги лица и головы I и II степени. По факту произошедшего проводится проверка.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Раде обеспокоились возможной отменой антироссийских санкций </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/antiros/ </updated'>
<published> 
    Глава комитета по внешней политике Верховной Рады Александр Мережко выразил обеспокоенность возможной отменой антироссийских санкций со стороны ЕС. По его словам, этот риск связан с возможным выходом Украины из минских соглашений. В случае отказа от договоренностей у ЕС будет формальный повод снять санкции с России. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Российский олигарх изолировал себя из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/billionaire/ </updated'>
<published> 
    Российский олигарх, совладелец компании «Уралхим» Дмитрий Мазепин сдал тест на коронавирус и решил самоизолироваться, чтобы не подвергать опасности окружение. Пока симптомов пневмонии у него нет, однако он решил перестраховаться, поскольку контактирует с широким кругом лиц, пояснили в компании.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Певца Шуру экстренно прооперировали </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/shuuuuura/ </updated'>
<published> 
    Шуру экстренно прооперировали из-за грыжи, обнаруженной в желудке.«Ничего у меня не болело, но была сильная изжога», — рассказал исполнитель, случайно узнавший о своем недуге во время планового обследования. По словам врачей, грыжа могла образоваться из-за лишнего веса. Шуре посоветовали похудеть на 30-40 килограммов.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Культура </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Российским школьникам собрались продлить каникулы из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/caniculae/ </updated'>
<published> 
    Российское правительство рассматривает возможность продлить школьникам весенние каникулы в связи с коронавирусом. Пункт о продлении школьных каникул значится в перечне разработанных властями мер по противодействию распространения инфекции. Другие положения из текста не уточняются.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> «Газпром» остановил «Силу Сибири» </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/sila_sibiri/ </updated'>
<published> 
    «Газпром» остановил газопровод «Сила Сибири», профилактические работы на магистрали, по которой топливо доставляется на Дальний Восток и в Китай, продлятся до 1 апреля. «Сегодня в 5.00 часов по московскому времени на "Силе Сибири" начались профилактические работы», — уточнили в «Газпроме».
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> 120-килограммовый музыкант ел раз в день и похудел на 50 килограммов </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/diet/ </updated'>
<published> 
    Музыкант из Малайзии весил 120 килограммов, страдал от диабета и повышенного кровяного давления. Он решил изменить свою жизнь, начал придерживаться кетодиеты и стал есть один раз в сутки. В результате он сбросил 50 килограммов. Теперь он чувствует себя более энергичным и уверенным в себе. Его жена гордится им.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Кремль ответил на критику Лукашенко после закрытия границы с Белоруссией </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/s_ponimaniem/ </updated'>
<published> 
    В Кремле рассчитывают на понимание со стороны Минска после принятого Москвой решения о закрытии границы между Россией и Белоруссией. Об этом в понедельник, 16 марта, заявил пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков. По его словам, в сложившихся условиях каждая страна имеет право принимать необходимые  меры.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Крым решил закрыть границу с Украиной из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/crimea_border/ </updated'>
<published> 
    Крымские власти решили закрыть российско-украинскую границу на территории полуострова и выступили с соответствующей инициативой. Об этом заявил глава республики Сергей Аксенов. Он добавил, что накануне министерство здравоохранения региона направило дополнительный медперсонал на все пограничные посты.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Кремль не нашел повода для введения режима ЧС из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/covid_chs/ </updated'>
<published> 
    Повода для введения на территории России режима чрезвычайной ситуации (ЧС) из-за коронавируса нет. Об этом заявил пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков. «Пока не было никаких идей, никакого повода для этого [введения режима], никаких решений», — отметил он. Всего в России выявлено 63 случая коронавируса.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Появились фото со стройки коронавирусной больницы в Москве </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/coronahospital/ </updated'>
<published> 
    Медицинский центр расположится поблизости с деревнями Бабенки и Голохвастово. Больница будет состоять из корпусов приемного отделения, реанимации, лаборатории. Проектировщики постарались учесть опыт коллег из Китая, которые ранее удивили весь мир своей скоростью возведения новых медицинских центров.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Дом </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Неделя моды Mercedes-Benz Fashion Week Russia уйдет на карантин </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/udalenka/ </updated'>
<published> 
    Национальная палата моды совместно с партнерами и дизайнерами-участниками Недели моды приняла решение не проводить в этом сезоне Mercedes-Benz Fashion Week Russia, которая была запланирована в московском Манеже с 31 марта по 4 апреля. Решение принято из-за пандемии коронавируса.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Ценности </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Названо число выздоровевших россиян с коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/vipisalis/ </updated'>
<published> 
    Каждый десятый россиянин из заразившихся коронавирусом поправился и выписан из больницы. Речь идет о гражданах, которые были инфицированы одними из первых в стране. По последним данным Минздрава, за все время существования вируса в России было выявлено 66 зараженных граждан.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Популярная пара блогеров объявила о разводе </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/razvod/ </updated'>
<published> 
    Известные российские блогеры Наталья Ящук и Александр Хоменко разводятся после пяти лет брака. Пара рассказала зрителям, что не хотела бы раздувать ажиотаж вокруг разрыва отношений. Ящук подчеркнула, что они намерены сохранить дружеские отношения и продолжать совместные проекты.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Поставки продуктов в российские магазины увеличат </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/postavki_productov/ </updated'>
<published> 
    Российские торговые сети «Пятерочка» и «Перекресток» увеличат поставки продуктов в магазины. В X5 Retail Group, которой принадлежат сети, указали на повышенный спрос на некоторые категории товаров. В компании рассказали о налаживании дополнительных поставок из распределительных центов.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Киеве ввели карантин </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/kkiev/ </updated'>
<published> 
    Киевская городская администрация приняла решение ввести в городе карантин. С 17 марта в городе будут закрыты все торгово-развлекательные центры, рестораны, фитнес-залы, парикмахерские и другие развлекательные учреждения. Кроме того, начиная с этого дня будет ограничен въезд и выезд из города.  
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Соседи Белоруссии изолировали ее </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/izolirovali/ </updated'>
<published> 
    Все соседи Белоруссии закрыли границы из-за распространения коронавируса и тем самым изолировали ее. Последней об ограничительных мерах объявила Россия 16 марта, первой — Украина 13 марта. Запрет на въезд для иностранцев вводится на разные сроки, от нескольких недель до месяца. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> ВОЗ опровергла мифы о пользе горячих ванн в борьбе с коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/nogarlicpls/ </updated'>
<published> 
    Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) опровергла мифы о пользе чеснока в борьбе с коронавирусом. Об этом сообщается на ее официальном сайте. Несмотря на то, что чеснок обладает противомикробными свойствами, он бесполезен для борьбы с вирусом. Антибиотики тоже скорее бесполезны. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Кадыров высказался о значении присоединения Крыма к России </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/krym/ </updated'>
<published> 
    Глава Чечни Рамзан Кадыров заявил, что Крым после присоединения к России совершил большой рывок в развитии. По его словам, за прошедшие шесть лет республика превратилась в центр международного туризма. «Самое главное — народ Крыма почувствовал, что о нем заботятся, что он нужен и принят», — пояснил он.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Путешествия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Более 30 тысяч человек подали заявки на конкурс «Лидеры России. Политика» </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/leaders/ </updated'>
<published> 
    Более 30 тысяч россиян зарегистрировались в качестве участников конкурса «Лидеры России. Политика». Возможность подать заявку есть до 18:00 16 марта по московскому времени. При этом, пока далеко не все они выполнили обязательные задания, что является условием для выхода в следующий этап.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Раскрыт диагноз умершего в больнице для зараженных коронавирусом россиянина </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/not_covid/ </updated'>
<published> 
    Скончавшийся в московском медицинском центре в поселке Коммунарка россиянин не был заражен коронавирусом. Анализы, проведенные в новосибирском центре вирусологии «Вектор», показали отрицательный результат. Причиной смерти мужчины стало обострение хронических заболеваний на фоне пневмонии.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Zara задумались о закрытии магазинов в России из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/closes/ </updated'>
<published> 
    Бренды одежды потребовали у владельцев российских торговых центров снижения арендной платы из-за падения посещаемости во время эпидемии коронавируса. В их числе — «Зара СНГ» и «Рив Гош». Помимо этого, популярный масс-маркетовый производитель Zara задумался о закрытии магазинов на территории России. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Ценности </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Хоккеист из Казахстана предложил побить коронавирус </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/damir_save/ </updated'>
<published> 
    Хоккеист Дамир Рыспаев, находящийся в системе казахстанского «Барыса», предложил побить коронавирус. «Если бы коронавирус материализовался, я бы с удовольствием вышел с ним на ринг», — пообещал Рыспаев. «Он бы так сильно не возбудился и не донимал людей», — пообещал защитник. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Минобразования поручило начать измерять температуру студентам российских вузов </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/tempa/ </updated'>
<published> 
    Руководству российских вузов поручили начать измерять температуру студентов на входе в учебные заведения. Об этом говорится в распоряжении министра науки и высшего образования Валерия Фалькова. Также ректорам вузов рекомендуется по возможности ограничить проведение очных совещаний для сотрудников.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Курс доллара взлетел </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/dollar/ </updated'>
<published> 
    Доллар подорожал к российской валюте и пробил отметку в 75 рублей в ходе торгов на Московской бирже. По состоянию на 12:06 по московскому времени американская валюта стоила 75,01 рубля. Курс евро в 12:06 поднимался до 84,25 рубля. Индексы Мосбиржи и РТС в понедельник падают на 3 и 5 процентов соответственно.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Лукашенко рассказал о полыхающей от коронавируса России </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/polyhaet/ </updated'>
<published> 
    Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что его озадачило закрытие Россией границы с Белоруссией. По словам белорусского лидера, в республике относительно спокойная обстановка. В то же время Лукашенко поведал, что Россия «вся полыхает от коронавируса»: «Так кто от кого должен закрываться. Вопрос риторический».
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Воробьев поздравил работников ЖКХ с профессиональным праздником </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/congratulation/ </updated'>
<published> 
    Губернатор Московской области Андрей Воробьев поздравил работников ЖКХ с профессиональным праздником, и поблагодарил за важную и нужную работу. День работников торговли, бытового обслуживания и жилищно-коммунального хозяйства отмечается в России 15 марта. «Вы делаете очень важное и нужное дело», — сказал Воробьев. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Спасение провалившегося в колодец леопарда попало на видео </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/leopard/ </updated'>
<published> 
    Спасатели в Индии извлекли из колодца провалившегося туда леопарда. Для этого они воспользовались традиционной кроватью из дерева и веревок, которая называется «хатия» (khatiya). Леопард не стал нападать на спасателей и спокойно сидел, пока его поднимали на поверхность. Когда он вылез из колодца, спасатели разбежались.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> На Украине выявили еще два случая заражения коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/dva/ </updated'>
<published> 
    На Украине в Черновицкой области выявили еще два случая заражения коронавирусом, две пациентки изолированы. В стране были выявлены пять случаев заражения: четыре в Черновицкой области и один в Житомирской. Одна из пациенток уже скончалась. Лаборатория Центра общественного здоровья исследовала свыше 500 образцов.<br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Терешкова рассказала о секретном разговоре с Путиным </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/tereshkova/ </updated'>
<published> 
    Депутат Госдумы Валентина Терешкова рассказала о разговоре с президентом России Владимиром Путиным после своего выступления в нижней палате парламента, в ходе которого она предложила снять ограничения президентских сроков для действующего главы государства после принятия поправок к Конституции.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Подмосковье начались мероприятия по дезинфекции ярмарок </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/fair/ </updated'>
<published> 
    В Подмосковье ежедневно проходит 60 ярмарок, все они охвачены мероприятиями по дезинфекции и контролем за общим состоянием продавцов. «Контроль за соблюдением требований осуществляют организаторы ярмарок и администрации муниципалитетов», — говорится в сообщении. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Над галактикой нашли невозможную планету </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/planets/ </updated'>
<published> 
    Международная группа астрономов впервые обнаружила экзопланету, которая находится за пределами галактической плоскости на расстоянии более пяти тысяч световых лет от нее. Планета LHS 1815b, обращающаяся вокруг звезды  LHS 1815, была найдена с помощью космического телескопа TESS.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Наука и техника </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Коронавирус выявили у жителя Красноярска </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/koronka/ </updated'>
<published> 
    Житель Красноярска, по предварительной информации, заразился коронавирусом. Вирус обнаружили у мужчины, который недавно вернулся из Австрии. Возраст заразившегося не сообщается. В настоящий момент он находится в инфекционном отделении одной из местных больниц, отмечает ТВК «Красноярск».
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Полицейские заставили российских подростков копать могилу и хотели изнасиловать </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/ural/ </updated'>
<published> 
    Суд вынес приговор четверым бывшим сотрудникам отдела полиции Каменск-Уральского, которые заставили подростка копать себе могилу, а его подругу хотели изнасиловать. Бывший начальник отдела полиции Алексей Андреев и оперативники Алексей Возчиков, Эмиль Гасанов и Василий Половка. Они приговорены к срокам от 3 до 4 лет.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Силовые структуры </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Чихающих на попутчиков пассажиров без защитных масок побили на борту самолета </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/draka/ </updated'>
<published> 
    Намеренно чихающих на попутчиков авиапассажиров без защитных медицинских масок побили на борту самолета. На размещенных в сети кадрах видно, как толпа людей — путешественники и медики в костюмах химзащиты — толкаются и наносят друг другу удары. За кадром слышны громкие возгласы и крики. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Путешествия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В РПЦ объяснили смерти от коронавируса словами «так уж богу угодно» </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/smitnov/ </updated'>
<published> 
    Внимание к теме коронавируса неоправданно преувеличено и вызвано страхом в обществе, заявил протоиерей Дмитрий Смирнов. Он призвал религиозных людей вместо вируса бояться только двух вещей — Бога и греха, а также сравнил эпидемию коронавируса с туберкулезом, отметив, что последнего никто не боится.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В России нашли еще одну площадку под коронавирусную больницу </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/corona_hospital/ </updated'>
<published> 
    Новую инфекционную больницу, где планируется размещать граждан с подозрением на коронавирус, построят в Хабаровском крае. Об этом сообщил губернатор региона Сергей Фургал на совещании в правительстве края. По его словам, впоследствии госпиталь переоборудуют под многопрофильную инфекционную больницу.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Дом </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Вернувшийся из охваченной коронавирусом Испании Порошенко избежал карантина </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/porosh/ </updated'>
<published> 
    Бывший президент Украины Петр Порошенко, вернувшийся из охваченной коронавирусом Испании, избежал карантина. Порошенко прилетел в Киев в ночь на 15 марта. Он свободно вышел из терминала вместе с семьей, отказался общаться с поджидавшими его журналистами, сел за руль автомобиля и уехал. Сын Порошенко был в маске.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Первый канал отказался от зрителей на съемках из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/zritelei_net/ </updated'>
<published> 
    Первый канал будет снимать все передачи без участия зрителей из-за распространения китайского коронавируса. Об отказе от стандартной практики сообщила пресс-секретарь канала Лариса Крымова. Она пояснила, что мера вводится для обеспечения безопасности участников телешоу.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Украина закрыла границу с Донбассом из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/ldnr/ </updated'>
<published> 
    Украина закрыла пункты пропуска на границе с самопровозглашенными республиками Донбасса из-за угрозы распространения коронавируса. Ограничения действуют с полуночи 16 марта до 3 апреля. На подконтрольную Киеву территорию не будут пускать граждан, прописанных в Донецкой и Луганской народных республиках.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Китай признал опасность «импорта коронавируса» </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/chinaimporting/ </updated'>
<published> 
    Китай признал опасность «импорта коронавируса» из других стран. Такое заявление сделал представитель МИД страны Гэн Шуан. Отмечается, что среди основных факторов риска распространения вируса — заражение жителей КНР от путешественников, приезжающих из стран с большим числом зараженных.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Футболист «Милана» описал жизнь в опустевшем из-за коронавируса городе </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/asmir/ </updated'>
<published> 
    Вратарь «Милана» Асмир Бегович описал жизнь в городе, закрытом из-за распространения коронавируса. «Улицы опустели», — рассказал Бегович, отметив, что сейчас в Милане открыты только супермаркеты. «Ты можешь только выйти, купить еды и сразу же вернуться домой. Безумие», — заявил спортсмен. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Инженер ФСО отдал мошенникам миллион рублей за помощь с продвижением по службе </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/fso/ </updated'>
<published> 
    Инженер Федеральной службы охраны (ФСО) России стал жертвой мошенников: они похитили у него миллион рублей под предлогом помощи с продвижением по службе. За помощью с продвижением по службе инженер обратился к своему старому другу, с которым был знаком 20 лет — и тот пообещал помочь.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Силовые структуры </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Невинный поцелуй едва не погубил шестимесячного ребенка </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/herpes/ </updated'>
<published> 
    Жительница США заметила на лице своего шестимесячного ребенка странные красные пятна и пузыри. Врачи сообщили ей, что в результате поцелуя с больным герпесом опасный вирус передался ее ребенку и дал осложнения на его органы слуха. Сейчас мальчик восстанавливается под пристальным наблюдением отоларингологов. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Раскрыта мощь iPhone 12 </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/ghz/ </updated'>
<published> 
    Процессор iPhone 12 впервые протестировали на производительность. Раскрытый в тесте GeekBench 4 процессор должен получить название A14. Согласно результатам тестирования, он будет работать на частоте 3,1 гигагерца, что на 400 мегагерц больше, чем у нынешнего процессора А13. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Наука и техника </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Заразившийся коронавирусом россиянин назвал симптомы заболевания </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/symptoms/ </updated'>
<published> 
    Находящийся в столичной инфекционной больнице в Коммунарке россиянин с коронавирусом рассказал о первых симптомах болезни. Он вернулся из Франции, сразу сдал анализы и на следующий день заболел. К ночи температура поднялась до 39 градусов, сбить ее таблетками почти не получалось.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Белоруссия оценила закрытие границы с Россией </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/nichto/ </updated'>
<published> 
    Минск после решения Москвы закрыть границу с республикой из-за коронавируса примет все меры, чтобы белорусские граждане смогли вернуться домой, заявил заявила пресс-секретарь премьер-министра республики Александра Исаева. В то же время в Госпогранкомитете Белоруссии заявили, что конкретных мер пока не принималось. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Российскую экономику поддержат на фоне коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/support/ </updated'>
<published> 
    Правительство разрабатывает меры поддержки экономики на фоне коронавируса, сообщил премьер-министр Михаил Мишустин. По его словам, власти поддержат торговые предприятия, предоставив им доступ к льготным кредитам. Помимо этого, будет упрощена процедура поставок товаров как внутри России, так и из-за границы. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Российского бизнесмена замаскировали под утопленника и сорвали его убийство </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/kill/ </updated'>
<published> 
    В Петербурге задержали предпринимателя Сергея Колодяжного по подозрению в организации убийства соседа по элитному поселку «Медное озеро-2» из-за долга в 50 миллионов рублей. В роли наемника выступил подполковник МВД из уголовного розыска. Силовики инсценировали убийство, замаскировав жертву под утопленника.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Силовые структуры </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Названы доступные в условиях коронавируса страны для отдыха россиян </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/beach/ </updated'>
<published> 
    В Ассоциации туроператоров России (АТОР) назвали пляжные страны, доступные для отдыха в условиях пандемии коронавируса. К странам со спокойной эпидемиологической обстановкой относятся Вьетнам, Доминикана, Индонезия, Куба, Мальдивы, Мексика, ОАЭ, Таиланд, Турция и Шри-Ланка. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Путешествия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Американцы запаниковали из-за коронавируса и стали массово скупать оружие </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/panicatthevirus/ </updated'>
<published> 
    Жители США запаниковали из-за распространения коронавируса и стали массово скупать огнестрельное оружие, патроны и «наборы для выживания». Отмечается, что в Штатах резко увеличились продажи медицинских масок, продуктов с долгим сроком хранения и пистолетов. Магазины работают дольше, чтобы справиться с потоком. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Курс рубля упал </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/ruble/ </updated'>
<published> 
    Рубль упал на открытии торгов на Московской бирже в понедельник, 16 марта. Стоимость доллара в моменте превышала 74 рубля. Курс евро поднимался до 82,48 рубля. Рубль падает на фоне снижения цен на нефть: стоимость майского фьючерса на сырье марки Brent на Лондонской бирже ICE опускалась до 31,61 доллара за баррель.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россияне допустили голосование за Путина на следующих выборах президента </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/opros/ </updated'>
<published> 
    57 процентов россиян допускают, что проголосуют за Владимира Путина, если на следующих выборах президента России в 2024 году он вновь выдвинет свою кандидатуру. Однако для этого пока необходимо получить разрешение Конституционного суда. Еще 33 процента опрошенных скорее не допустили, что отдадут голос за Путина.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Сваха из «Давай поженимся!» назвала минус отношений с настоящими мужчинами </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/syabitova/ </updated'>
<published> 
    Сваха из программы «Давай поженимся!» Роза Сябитова посчитала, что россиянкам не стоит заводить отношения с настоящими мужчинами, так как они помешают успешной жизни женщин. Сябитова уверена, что настоящая женщина может всего добиться сама, «но настоящий мужчина никогда не позволит ей это сделать».
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Женщина снялась голой и прикрылась масками ради защиты от коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/modelcoronanaked/ </updated'>
<published> 
    Стефания Барбальо живет в Лондоне, однако ее семья находится в Италии на карантине. Женщина решила сняться обнаженной, используя медицинские маски в качестве нижнего белья, с целью пропаганды защиты от коронавируса. По ее словам, важно закрывать лицо, чтобы остановить его распространение. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Ценности </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Раскрыт путь заражения коронавирусом среди недавно выявленных случаев в России </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/family/ </updated'>
<published> 
    Российские пациенты с недавно выявленным коронавирусом заразились от своих инфицированных близких. Сейчас новые случаи заражения фиксируются среди родных и друзей россиян с положительными анализами на коронавирусную инфекцию. Сам же вирус попал в Россию из стран с неблагоприятной эпидемической ситуацией.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Российская школьница порезала себя и заявила о нападении на нее подростков </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/piter/ </updated'>
<published> 
    В Петербурге отец 14-летней школьницы заявил полиции, что девочка выдумала историю с нападением на нее четверых подростков. Он попросил правоохранителей прекратить проверку по его первому заявлению о совершении преступления в отношении его дочери. Он указал, что она сама себе нанесла порезы лица и живота.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Силовые структуры </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Путин рассказал о потерях Европы от антироссийских санкций </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/eur/ </updated'>
<published> 
    Президент России Владимир Путин рассказал о потерях стран Европы от введенных в 2014 году антироссийских санкций. По словам главы государства, эффект для европейских экономик оказался не менее губителен, нежели для российской. «Европа примерно столько же потеряла, по их же собственным оценкам», — отметил Путин. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Рыболов поймал огромного пучеглаза </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/walleye/ </updated'>
<published> 
    Рыболов из США выловил в реке Огайо 76-сантиметрового беременного светлоперого судака. Это был шестой светлоперый судак, пойманный им за вечер. Длина других рыб составляла от 38 до 50 сантиметров. Светлоперые судаки начинают метать икру ранней весной, когда температура воды достигает семи — десяти градусов Цельсия. <br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Украина обвинила Россию в попытке сорвать переговоры по Донбассу </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/sorvat/ </updated'>
<published> 
    Россия пытается сорвать процесс мирного урегулирования конфликта в Донбассе, заявил глава комитета Верховной Рады по внешней политике Александр Мережко. По его словам, российский президент Владимир Путин настроен критически к минским соглашениям. Депутат обвинил Россию в обострении конфликта в Донбассе. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> SpaceX отменила запуск 60 спутников в момент старта </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/spacex/ </updated'>
<published> 
    Корпорация SpaceX отменила запуск группировки спутников проекта Starlink за несколько секунд до старта. Запуск Flacon 9 с 60 спутниками проекта Starlink был намечен на 09:22 по времени Восточного побережья США (16:22 мск) с мыса Канаверал (штат Флорида). Однако в момент запуска старт отменили.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Наука и техника </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Обвал рубля обернется ажиотажным спросом на квартиры </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/real_estate_boost/ </updated'>
<published> 
    В ближайший месяц обвал курса рубля может спровоцировать резкий рост спроса на отечественном рынке жилья. Как и в конце 2014 года, люди будут покупать квартиры, чтобы избавиться от обесценивающихся денег. Добавят ажиотажа и ожидания роста ипотечных ставок. Увеличение спроса побудит продавцов повысить ценники.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Дом </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Составлен портрет типичного российского авиапассажира </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/avia/ </updated'>
<published> 
    Аналитики OneTwoTrip составили портрет типичного российского авиапассажира. Типичного пассажира самолета зовут Александр, ему 31 год, и большинство своих перелетов он совершает в мае. Чаще всего Александр летает в Москву, Санкт-Петербург, а также Сочи. Самые популярные зарубежные направления — Ереван, Стамбул и Прага.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Путешествия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Комментатор «Матч ТВ» возмутился просьбой «заразивших всех» итальянцев </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/cherdak/ </updated'>
<published> 
    Комментатор «Матч ТВ» Георгий Черданцев в Twitter оценил информацию о том, что Итальянская федерация футбола попросит Союз европейских футбольных ассоциаций (УЕФА) перенести Евро-2020, чтобы доиграть собственный чемпионат. Черданцева возмутила просьба итальянцев, которые, по его мнению, «сами всех заразили». 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Украинцы пошли на штурм границы с Польшей из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/bezhym/ </updated'>
<published> 
    На границе Украины и Польши образовались многокилометровые очереди из желающих вернуться домой заробитчан. Они появились после массовых сокращений в связи с закрытием предприятий в Польше из-за введения карантина. Украинцы берут границу штурмом, отмечают корреспонденты. Для проезда на границе открыты три КПП. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Появился генерирующий снимки обнаженных женщин сайт </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/unique_nudes/ </updated'>
<published> 
    В интернете появился стартап These Nudes Do Not Exist, который продает снимки несуществующих обнаженных женщин. Каждое изображение генерируется с помощью нейросети и остается только у одного пользователя. При этом для получения одного снимка необходимо внести плату в один доллар. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россия закроет границу с Белоруссией </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/rssb/ </updated'>
<published> 
    Премьер-министр Михаил Мишустин заявил, что Россия закрыла границу с Белоруссией. «Мы и дальше будем делать все для защиты нашей страны от этой новой угрозы, действовать на опережение, принимать исчерпывающие меры, чтобы не допустить в первую очередь массового распространения коронавируса», — отметил он.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Одессу и Львов закрыли на карантин </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/zakryli/ </updated'>
<published> 
    С понедельника, 16 марта в Одессе, вслед за Львовом, для предупреждения распространения коронавируса закрываются все объекты общего пользования, кроме продуктовых магазинов, аптек и АЗС. На карантин будут переведены заведения общественного питания, а также непродовольственные магазины. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россиянам назвали способы снизить риск заражения коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/masks/ </updated'>
<published> 
    Чтобы снизить риск заражения коронавирусом, россиянам следует пользоваться медицинскими масками, не стоять лицом к лицу в общественном транспорте, избегать объятий, поцелуев и рукопожатий. Даже такие минимальные меры в совокупности могут снизить возможность заражения и снизить число инфицированных.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Жена подговорила любовника коварно убить мужа и попалась </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/plot/ </updated'>
<published> 
    В Сингапуре вынесли приговор мужчине и его любовнице, замышлявшим убить ее мужа. Они хотели сломать его автомобиль: он водил такси и любил быструю езду, поэтому любое ДТП могло стать смертельным. Попытка провалилась из-за бдительного водителя, который заметил мужчину на парковке и позвонил в полицию. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Полет Ту-160 над Атлантикой попал на видео </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/tu160/ </updated'>
<published> 
    Группа Ту-160 совершила продолжительный полет над нейтральными водами. 15-часовой плановый полет совершили два самолета Ту-160. Маршрут бомбардировщиков проходил над нейтральными водами Баренцева и Норвежского морей и Атлантического океана. Во время полета экипажами военных машин была отработана дозаправка в воздухе.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Наука и техника </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Байден и Сандерс поспорили из-за России и коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/russiaandthevirus/ </updated'>
<published> 
    Бывший вице-президент США Джозеф Байден и сенатор штата Вермонт Берни Сандерс поспорили из-за России, коронавируса и социальных программ на теледебатах Демократической партии, прошедших 15 марта. Обсуждая вопросы внешней политики, Байден и Сандерс коснулись отношений с Москвой. Затем они обсудили коронавирус.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Российский врач объяснил внезапные смерти Децла, Доренко и Чаплина </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/decl/ </updated'>
<published> 
    Смерти рэпера Кирилла Толмацкого (Децла), журналиста Сергея Доренко и протоиерея Всеволода Чаплина были связаны с болезнями сердца, которые протекали скрытно. У Доренко была аневризма аорты, ее можно назвать миной замедленного действия. У Чаплина тоже были серьезные проблемы с сердцем.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Китайская экономика небывало упала </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/down/ </updated'>
<published> 
    Китайская экономика показало небывало плохие результаты по итогам первых двух месяцев 2020 года. По данным правительства, промышленный рост в январе-феврале упал на 13,5 процента по сравнению с аналогичными показателями прошлого года. Снижение на фоне распространения коронавируса стало рекордным за последние 30 лет.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Обнаженные гости шокировали ведущих утреннего шоу </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/naked_and_proud/ </updated'>
<published> 
    В эфир британского утреннего шоу This Morning («Этим утром») пришли обнаженные гости. Пара нудистов нудистов объяснила, что для них появление без одежды является частью социальной кампании, однако ведущии передачи Имон Холмс и Рошель Хьюмс все равно были шокированы их внешним видом. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Хорватии началась распродажа домов по 11 рублей </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/croatia/ </updated'>
<published> 
    В городе Леграде (Хорватия) началась распродажа домов и земельных участков по цене одной хорватской куны (примерно 11 рублей или 0,15 доллара) в целях увеличения численности населения. В настоящее время в Леграде проживает все 2241 человек, а в самой стране наблюдают длительный демографический спад.  <br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Дом </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россиян предупредили о температурных аномалиях </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/anomalii/ </updated'>
<published> 
    Научный руководитель Гидрометцентра Роман Вильфанд предупредил россиян о температурных аномалиях. Так, на юге европейской части страны ожидается перепад температур в 15-20 градусов. Синоптик рассказал, что в Новосибирске, Красноярске, Омске и Томске прогнозируется от 4 до 10 градусов тепла. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Из московской больницы для зараженных коронавирусом сбежала пациентка </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/pobeg/ </updated'>
<published> 
    Пациентка с подозрением на коронавирус сбежала из медицинского центра в московском районе Коммунарка. Первичные анализы у 40-летней женщины дали положительный результат. Однако она устала сидеть в изоляции и решила сбежать. На поиски пациентки отправились полицейские. Они оперативно нашли женщину у нее дома в Кунцево.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Защитник догнал соперника у линии своих ворот и в последнее мгновение выбил мяч </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/australia/ </updated'>
<published> 
    Защитник австралийского «Мельбурн Сити» Кертис Гуд в последнее мгновение не позволил забить нападающему «Вестерн Сидней Уондерерс» Саймону Коксу в матче чемпионата страны. На 69-й минуте Гуд совершил грубую ошибку: скидывая мяч головой своему вратарю, он вывел соперника один на один.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россиян предупредили о неизбежном росте цен на сотовую связь </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/neizbezhno/ </updated'>
<published> 
    Сотовые операторы предупредили о неизбежном росте цен на связь, если государство не компенсирует им бесплатный доступ абонентов к социально значимым сайтам. Для компенсации затрат предлагается два варианта: введение налоговых льгот или запуск специального тарифа с минимальным фиксированным ежемесячным платежом.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Китай оценил помощь России в борьбе с коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/posol/ </updated'>
<published> 
    Посол КНР в Москве Чжан Ханьхуэй оценил помощь России в борьбе с коронавирусной инфекцией COVID-19. Он назвал помощь российской стороны «искренней, своевременной, твердой и всесторонней». Он рассказал, что Москва отправила около 23 тонн медицинских масок, защитных очков, перчаток, одежды и прочих материальных средств. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Редкое осложнение заставило женщину забыть пять лет жизни и возлюбленного </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/amnesia/ </updated'>
<published> 
    Жительница Англии заболела энцефалитом и в результате осложнения этого заболевания потеряла память. Она не помнила, как училась в университете и не узнавала своего молодого человека, с которым встречалась два года. Ему пришлось показывать ей совместные фотографии и рассказывать о том, как они проводили время вместе.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Оценены меры по борьбе с коронавирусом в России </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/otsenka/ </updated'>
<published> 
    Меры по борьбе с коронавирусом, предпринятые в России, базируются на системе предотвращения распространения инфекций, которая была разработана в 1920-е годы, заявил эксперт. По его словам, система оказалась эффективной в «отношении очага  малярии который был на территории древней Колхиды (Грузия), и в других местах». 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Здоровых людей призвали брать пример с порноактеров из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/porn/ </updated'>
<published> 
    Режиссер фирмов для взрослых Векс Эшли призвала людей, которые хотят оставаться здоровыми во время пандемии коронавируса, брать пример с порноактеров. По мнению Эшли, мир может многому научиться у них, потому что порноактеры заботятся о  гигиене, чистоте и профилактике намного больше, чем обычные люди.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Германии оценили шансы Little Big на победу в «Евровидении» </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/littlebig/ </updated'>
<published> 
    Представитель России на международном песенном конкурсе «Евровидение-2020» группа Little Big может стать его победителем, считает журналист немецкой газеты Handelsblatt Андре Баллин (Andre Ballin). Он объяснил, что Little Big имеет довольно много поклонников в Европе, особенно во Франции, Бельгии и Швейцарии. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Культура </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Названо главное препятствие для кораблей НАТО при разведке у Крыма </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/razvedka/ </updated'>
<published> 
    Главным препятствием для кораблей НАТО при разведке у Крыма является противодействие береговых средств радиоэлектронной борьбы, заявил источник в силовых структурах региона. Ведение разведывательной деятельности кораблями альянса является «попыткой проникновения в коммуникационные и цифровые сети».           <br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Наука и техника </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Извращенец поцеловал девочку, заглянул под юбку и попал в тюрьму </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/upskirt/ </updated'>
<published> 
    В английском городе Гримсби, графство Линкольншир, вынесен приговор злоумышленнику, который целовал маленькую девочку и заглядывал под юбки школьницам. За насильственные поцелуи его обвинили в двух сексуальных нападениях и приговорили к лишению свободы на четыре года и два месяца.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Более 100 российских дальнобойщиков застряли на границе из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/block/ </updated'>
<published> 
    Более 100 российских дальнобойщиков застряли на границе Италии и Словении из-за коронавируса. Один из водителей рассказал, что условия на трассе антисанитарные, в магазинах закончился хлеб. По его словам, украинских дальнобойщиков начали пропускать после визита их консула, а российские дипломаты не едут на границу.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Предсказано ослабление эпидемии коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/oslablenie/ </updated'>
<published> 
    Следующие волны эпидемии COVID-19 могут затронуть большее число людей, но при этом окажутся слабее. Специалисты пояснили, что коронавирус нового типа постоянно мутирует и, делая прогноз на основе предыдущих эпидемий 2002 и 2012 годов, предполагается, что со временем патоген ослабнет.  <br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Наука и техника </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Представлен план поддержки российской экономики в условиях коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/plan/ </updated'>
<published> 
    Правительство России подготовило план поддержки экономики в условиях распространения коронавируса. Он включает в себя создание антикризисного фонда в 300 миллиардов рублей и предполагает поддержку бизнеса, регионов, госкомпаний и населения. Также чиновники предлагают меры по предотвращению распространения вируса.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Восприимчивость футболистов к коронавирусу объяснили </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/football/ </updated'>
<published> 
    Бывший врач лондонского «Челси» доктор Ева Карнейро объяснила, почему футболисты более восприимчивы к коронавирусной инфекции COVID-19. По ее словам, физическая активность, матчи с большой интенсивностью и тренировки создают нагрузку на организм. Кроме того, на иммунитет оказывают негативное влияние частые перелеты. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Названы регионы с самым высоким уровнем безработицы </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/no_work/ </updated'>
<published> 
    Названы регионы России с самым высоким и самым низким уровнем безработицы. Данные представлены по итогам ноября 2019 года — января 2020 года. Так, наиболее высокий уровень безработицы зафиксирован на Кавказе: в Ингушетии, Северной Осетии, Чечне и Дагестане, а самый низкий — в Москве и Санкт-Петербурге. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Аргентина закрыла границы из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/argentina/ </updated'>
<published> 
    Власти Аргентины приняли решение закрыть границы страны для противодействия распространению коронавируса. Об этом заявил президент Аргентины Альберто Фернандес. Режим вводится на 15 дней с возможностью продления. Также до 31 марта в Аргентине будут остановлены занятия в школах.   
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Сыгравшая девушку Бонда актриса заразилась коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/bond/ </updated'>
<published> 
    Украинская и французская актриса Ольга Куриленко заразилась новым коронавирусом. Об этом артистка сообщила в своем Instagram-аккаунте. Куриленко рассказала, что соблюдает режим самоизоляции около недели. Она призвала подписчиков быть осторожными и воспринимать ситуацию с коронавирусом всерьез. <br /><br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Культура </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Цены на нефть упали </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/upala/ </updated'>
<published> 
    Цена на нефть марки Brent в ходе торгов на бирже ICE в Лондоне снизилась на 5,4 процента, до 32,11 доллара за баррель. Стоимость фьючерса нефти WTI упала на 4,4 процента, до 30,4 доллара за баррель. <br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Беременная экс-королева красоты упала со стены между США и Мексикой и разбилась </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/border/ </updated'>
<published> 
    Бывшая королева красоты из Гватемалы погибла при попытке нелегально пересечь границу между Мексикой и США. Она сорвалась с семиметровой стены и упала. Полученные ею травмы оказались несовместимыми с жизнью. Она была на восьмом месяце беременности. Врачи провели ей кесарево сечение, но не смогли спасти ребенка. <br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россиян уведомят о размере будущей пенсии </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/uvedomlenie/ </updated'>
<published> 
    Россияне старше 45 лет начнут получать автоматические уведомления о размере своей будущей пенсии на сайте государственных услуг. Это даст гражданам заблаговременно оценивать формирование своих накоплений и при необходимости предпринимать меры по их увеличению. Сообщения будут приходить раз в три года.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> У владельца «Уралхима» заподозрили коронавирус </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/mazepin/ </updated'>
<published> 
    Владельца «Уралхима» Дмитрия Мазепина проверяют на коронавирус. Подозрения на заражение возникли после того, как у предпринимателя поднялась температура и начался кашель. Мазепин вызвал скорую помощь. Медики взяли у него анализы и уже отправили на экспертизу. Результаты станут известны через два дня. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В США снизили ключевую ставку почти до нуля </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/zero/ </updated'>
<published> 
    Федеральная резервная система (ФРС) США снизила базовую ставку почти до нуля, до 0-0,25 процента, в рамках борьбы с распространением коронавируса. Там объяснили, что вспышка коронавируса нанесла серьезный ущерб экономике многих стран, а ее последствия окажут влияние на экономические перспективы.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Черногория запретила въезд иностранцам из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/chernogoriya/ </updated'>
<published> 
    Черногория запретила въезд на территорию страны всем иностранным гражданам, кроме имеющих вид на жительство. Об этом сообщил вице-премьер Милутин Симович. Также власти ввели обязательную самоизоляцию для всех въезжающих в Черногорию. Кроме того, было принято решение закрыть все отели и рестораны в стране.  
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Путешествия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Названы потери российских банков от падения цен на нефть и коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/poterya/ </updated'>
<published> 
    Пандемия коронавируса и падение цен на нефть могут привести к снижению прибыли банков на 20-25 процентов, считает управляющий директор по рейтингам кредитных институтов «Эксперт РА» Александр Сараев. Он предположил, что доходы населения будут снижаться, что приведет к росту задолженности по потребительским кредитам.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Экономика </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Президент Сербии заявил об отсутствии европейской солидарности </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/solidarity/ </updated'>
<published> 
    Президент Сербии Александр Вучич заявил об отсутствии европейской солидарности из-за запрета на экспорт из Евросоюза медикаментов и оборудования. Он сообщил, что написал председателю КНР Си Цзиньпину письмо с просьбой о помощи и назвал его «братом». Сербия попросила КНР помочь с медикаментами. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В США объяснили создание российского «Бурака-М» </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/16/buoy/ </updated'>
<published> 
    Россия разработала буи «Бурак-М», предназначенные для защиты своих субмарин от противолодочной авиации и беспилотников противника, на фоне того, что Соединенные Штаты и их партнеры значительно активизировали свои противолодочные операции, пишет американское издание The Drive.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Наука и техника </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> «Вечерний Ургант» отказался от зрителей из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/urgant/ </updated'>
<published> 
    Команда шоу «Вечерний Ургант» приняла решение снимать следующие выпуски шоу без зрителей в студии. Об этом сообщается в официальном Instagram-аккаунте программы. В сообщении сказано, что реакция в зале является неотъемлемой частью программы, однако команда шоу «очень дорожит здоровьем зрителей».<br /><br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> «Ювентус» решил оставить Роналду и продумал схему </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/juve/ </updated'>
<published> 
    Туринский «Ювентус» хочет продлить контракт с нападающим Криштиану Роналду, истекающий летом 2022 года. Клуб решил предложить португальцу договор до 2024-го с сохранением зарплаты в 31 миллион евро в год. Также отмечается, что «Ювентус» продумал схему, чтобы оставить Роналду. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Трамп извинился за очереди в аэропортах </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/sorry/ </updated'>
<published> 
    Президент США Дональд Трамп извинился за очереди, которые образовались в аэропортах страны из-за «очень кропотливых медицинских осмотров» в связи с распространением коронавируса. «Простите за перебои и задержки, мы движемся как можно быстрее, но очень важно, чтобы мы были бдительны и осторожны», — написал Трамп.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Госдуме оценили идею перевести вузы на дистанционное обучение </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/gos/ </updated'>
<published> 
    Зампред комитета Госдумы по образованию и науке Борис Чернышов оценил идею организовать учебным заведениям дистанционное обучение студентов из-за распространения коронавируса. Чернышов назвал эту меру правильной. Он отметил, что на сегодняшний день у всех вузов есть возможности для организации такого формата работы. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Украина приостановит международное железнодорожное сообщение </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/zhd/ </updated'>
<published> 
    Украина приостановит международное железнодорожное пассажирское сообщение. Об этом сообщается на сайте «Украинских железных дорог».Изменения будут внесены в ночь с 16 на 17 марта. Отмечается, что ряд международных поездов осуществит последние рейсы сегодня, 15 марта. Пассажирам вернут полную стоимость билетов. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Сербии объявили режим ЧС </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/serbia/ </updated'>
<published> 
    Президент Сербии Александар Вучич объявил режим ЧС в стране из-за распространения коронавируса. Решение вступает в силу с момента оглашения. В стране будут закрыты детские сады и учебные заведения. При этом школьную программу покажут по телевидению. Также Вучич призвал пенсионеров не выходить из дома.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Названа возможная тема на встрече «ядерной пятерки» </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/trumpppp/ </updated'>
<published> 
    Посол США в России Джон Салливан рассказал о возможной теме на встрече так называемой ядерной пятерки — государств, постоянно заседающих в Совете безопасности ООН. По его словам, формат «пятерки» ядерных государств располагает к тому, чтобы обсудить контроль над вооружениями. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> На Украине предложили ограничить передвижение по стране </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/ogranicheniya/ </updated'>
<published> 
    Министр здравоохранения Украины Илья Емец предложил ограничить передвижение по стране из-за распространения коронавирусной инфекции COVID-19. Министр назвал инфекцию «врагом номер один» для всего мира. Он призвал закрыть заведения общественного питания и торговые центры. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Делегация США собралась в Москву на 9 Мая </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/9may/ </updated'>
<published> 
    Высокопоставленная делегация США собирается приехать в Москву на празднование Дня Победы, сообщил американский посол в России Джон Салливан. Он не уточнил, кто именно войдет в делегацию. По словам дипломата, США ответственно относятся к памяти событий 75-летней давности, победе союзников над Германией и Японией.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Боец UFC показал фото с флагами России и Украины после победы на турнире </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/krylov/ </updated'>
<published> 
    Украинский боец смешанного стиля (ММА) Никита Крылов выложил пост в Instagram после победы над американцем Джонни Уокером на турнире UFC Fight Night 170 в Бразилии. При этом на фотографии Крылов держит два флага — Украины и России. Мнения подписчиков в комментариях разделились.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> «Аэрофлот» расширил список приостановленных рейсов в Европу </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/reis/ </updated'>
<published> 
    Авиакомпания «Аэрофлот» расширила список приостановленных рейсов в Европу. Об этом сообщается на сайте компании. Изменения вносятся на фоне пандемии коронавируса. Ограничения коснутся рейсов из Москвы в Прагу и обратно с 20 марта по 30 апреля. Также авиакомпания приостановит полеты из Москвы во Франкфурт и обратно. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Путешествия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Путин создал рабочую группу по борьбе с коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/borba/ </updated'>
<published> 
    Президент России Владимир Путин подписал распоряжение о создании рабочей группы Госсовета по противодействию распространения коронавируса. Руководителем рабочей группы стал мэр Москвы Сергей Собянин. Также в группу вошли первый вице-премьер России Андрей Белоусов, вице-премьеры Татьяна Голикова и Дмитрий Чернышенко.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> «Яндекс» запустил карту распространения коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/yandex/ </updated'>
<published> 
    «Яндекс» запустил онлайн-карту распространения коронавируса по всему миру. Данные основаны на актуальной информации Роспотребнадзора. На карте указаны актуальные данные о подтвержденных случаях заражения, выздоровления и смерти. Статистика по России также вынесена в отдельный столбец.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Информацию о желании Роналду отдать все отели под больницы назвали фейковой </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/ron_fake/ </updated'>
<published> 
    Журналист Ману Сайнц в Twitter заявил, что информация о том, что нападающий «Ювентуса» Криштиану Роналду отдаст свои отели в Португалии под больницы для борьбы с коронавирусом, является недостоверной. Кристофф Терро обратил внимание на то, что сообщение о желании футболиста пропало из первоисточника. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Москве появится новое оборудование для диагностики коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/moscow/ </updated'>
<published> 
    В Москве появится новое оборудование для диагностики коронавируса, что позволит сократить срок исследования и повысить его точность, заявили в Оперативном штабе по контролю и мониторингу ситуации с коронавирусом в столице. Отмечается, что оборудование поступил в лабораторию в Противочумном центре на улице Мусоргского.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россиянин выстрелил из пневматического пистолета по громким промоутерам </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/strelok/ </updated'>
<published> 
    В Москве мужчина расстрелял из пневматического пистолета двух промоутеров. Отмечается, что инцидент произошел в районе Люблино. Местного жителя раздражали громкоговорители девушек, которые рекламировали магазин одежды, и выстрелил в них прямо из окна. В результате одна из девушек получила ранение в ногу.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Минобрнауки рекомендовало российским вузам организовать дистанционное обучение </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/udalenka/ </updated'>
<published> 
    Минобрнауки России рекомендовало учебным заведениям организовать дистанционное обучение студентов из-за распространения коронавируса, сообщили в пресс-службе ведомства. С 16 марта вузам рекомендовано обеспечить освоение студентами образовательных программ с применением электронного обучения.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Испании туристы столкнулись с полицией из-за мер по борьбе с коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/no_covid_in_our_vacation/ </updated'>
<published> 
    В курортных городах Испании произошли массовые столкновения иностранных туристов с местными полицейскими из-за мер, принятых правительством по борьбе с коронавирусом. Столкновения начались на испанских курортах в воскресенье, 15 марта, когда полиция, выполняя постановление правительства, пыталась закрыть общепиты.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Матч российских команд завершился раньше времени из-за драки и пяти удалений </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/ks_tambov/ </updated'>
<published> 
    Матч молодежного первенства России между «Тамбовом» и «Крыльями Советов» завершился раньше времени. Судья решил увести команды с поля после того, как пять футболистов были удалены. На 77-й минуте при счете 1:1 игрок «Крыльев» совершил грубый фол, из-за чего на поле завязалась драка. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Китай предупредили о второй волне заражения коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/china/ </updated'>
<published> 
    После того как Китай отменит карантин, в стране может начаться вторая волна эпидемии коронавируса, заявил глава института аллергии и инфекционных заболеваний Национального института здоровья США Энтони Фаучи. По словам ученого, опасность повторного заражения возрастет во время возвращения Китая к нормальной жизни.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В ВОЗ предостерегли об опасности наличных денег при коронавирусе </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/no_money_no_honey/ </updated'>
<published> 
    Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) рекомендует соблюдать правила гигиены при использовании наличных денег и мыть руки после их использования. Причем вирусы остаются активными и на бумаге, и на пластике. Так, продолжительность жизни коронавирусной инфекции на банкнотах составляет от трех до четырех дней.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Террористы объявили награду за убийство российских журналистов в Сирии </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/headhunters/ </updated'>
<published> 
    Обслуживающий запрещенную в России террористическую организацию «Хайат Тахрир аш-Шам» пропагандист объявил награду за убийство российских военных журналистов, находящихся в Идлибе на патрулировании трассы М4. Другая идлибская группировка предлагает за журналиста Евгения Поддубного 50 тысяч долларов и 100 тысяч.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Пустым полкам в российских продуктовых магазинах нашлось объяснение </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/products/ </updated'>
<published> 
    Представители министерства промышленности и торговли России заявили, что торговые сети заранее подготовились к пандемии коронавируса и ждать дефицита продуктов не стоит. Чиновники заявили, что продовольственные магазины любых форматов «никто не планирует закрывать», к тому же, торговые сети создали товарный запас.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Грузия объявила о закрытии границы с Россией </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/closed/ </updated'>
<published> 
    Власти Грузии приняли решение закрыть границу с Россией из-за эпидемии коронавируса, сообщили в пресс-службе администрации грузинского правительства. Отмечается, что решение вступает в силу с 16 марта и коснется въезжающих в страну путешественников.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Фадеев окрестил Наргиз «главным вруном в мире» и назвал работу с ней ошибкой </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/vrun/ </updated'>
<published> 
    Продюсер Максим Фадеев назвал работу с певицей Наргиз Закировой своей главной ошибкой и окрестил ее «главным вруном в мире». Музыкант утверждает, что никогда в жизни не встречал более лицемерного человека, чем певица. Он добавил, что считает «главной тотальной ошибкой» сотрудничество с Олегом Майами и Наргиз.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Культура </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Отправленного на карантин с игроками «Валенсии» Черышева заметили на улице </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/cherry/ </updated'>
<published> 
    Пользователь Twitter опубликовал фотографии, на которые, предположительно, попал полузащитник «Валенсии» Денис Черышев, совершавший пробежку по улицам города. Ранее клуб отправил игроков на карантин из-за того, что пятеро сотрудников и футболистов заразились коронавирусом. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россиянин застрелил любовницу и ее дочь из охотничьего ружья и покончил с собой </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/howtolive/ </updated'>
<published> 
    В Морозовском районе Ростовской области местный житель из охотничьего ружья застрелил любовницу, которая жила с ним, и ее дочь. После этого мужчина покончил с собой. В региональном управлении Следственного комитета сообщили, что убийство было совершено на почве ревности. Возбуждено уголовное дело.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Силовые структуры </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Терешкова рассказала о благодарности за «сохранение Путина» </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/spasibo/ </updated'>
<published> 
    Депутат Госдумы Валентина Терешкова рассказала, что получает письма с благодарностями за предложение снять ограничения президентских сроков Владимира Путина после принятия поправок к Конституции. «Каждое письмо начинается: "спасибо за то, что вы сказали о сохранении Владимира Владимировича"», — сказала депутат. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Москве задержали армянского генерала за расстрел людей на митинге </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/arm/ </updated'>
<published> 
    В Москве задержали бывшего заместителя руководителя Следственного комитета Армении генерал-майора юстиции Ваагна Арутюняна, находившегося в розыске по уголовному делу об убийствах во время разгона митинга 1 марта 2008 года. Спецоперация прошла 14 марта в центре Москвы по запросу компетентных органов Армении.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Силовые структуры </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Рыбак сразился с тремя опасными акулами за огромную рыбу и попал на видео </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/bitva/ </updated'>
<published> 
    Рыбак поймал огромную одноцветную гимносарду и сумел отбить ее у трех рифовых акул, пытавшихся украсть крупный улов.  Он загарпунил большую рыбу, однако, когда подтягивал леску, увидел, что вокруг нее кружится несколько акул. Рыбак не испугался и смог вытянуть улов и выбраться на лодку целым и невредимым.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Школьница из ревности зарезала трехлетнего брата и написала послание его кровью </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/for_mommy/ </updated'>
<published> 
    В Детмольде (Германия) 15-летняя школьница из ревности зарезала трехлетнего брата и оставила матери послание на стене его кровью. Мать девочки попросила ее присмотреть за братом, пока ее не было дома. Пока ребенок спал, сводная сестра нанесла ему 28 ударов ножом, после чего попыталась скрыться.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россияне из-за коронавируса начали массово скупать крупу, макароны и консервы </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/spros/ </updated'>
<published> 
    Российские магазины и службы доставки отметили повышение покупательского спроса на крупы, макароны и консервы. Россияне скупают также средства гигиены на фоне сообщений о распространении в мире коронавируса и ослабления курса рубля. Ретейлеры увеличили запасы и не ожидают ажиотажа, заверяя, что продуктов хватит всем.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Минобороны прокомментировало случайный обстрел российской многоэтажки </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/minoboroni/ </updated'>
<published> 
    В Минобороны России подтвердили инцидент со случайной атакой жилого дома в Чите. «Был один случайный выстрел из авиапушки, пострадавших нет», — прокомментировали в министерстве. Инцидент произошел 15 марта во время разряжения боекомплекта на аэродроме Черемушки под Читой. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Мишустин поручил доложить о предложениях в связи с коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/korona/ </updated'>
<published> 
    Премьер-министр России Михаил Мишустин дал поручение первому вице-премьеру Андрею Белоусову и вице-премьеру Татьяне Голиковой представить предложения по обеспечению социальной стабильности в связи с распространением эпидемии коронавируса, сообщается на сайте правительства.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россию предупредили о негативных последствиях из-за закрытия границ </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/vzryv/ </updated'>
<published> 
    Решение властей Узбекистана закрыть границы из-за распространения эпидемии коронавируса может привести к социальному взрыву в России, считает президент Межрегионального узбекского землячества «Ватандош» Усман Баратов. По его словам, если трудовые мигранты утратят возможность вернуться на родину, ситуация накалится.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Российский повар поспорил с украинским о рецепте идеального борща </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/borscht/ </updated'>
<published> 
    Российский шеф-повар Сергей Малаховский поспорил со своим украинским коллегой Антоном Самойловым о рецепте идеального борща. Малаховский не согласился с заявлением Самойлова о главной ошибке в приготовлении блюда. По мнению российского повара, главная ошибка — варить, либо пассеровать свеклу вместе с жаркой.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россияне призвали взять танцора-пухляша из клипа Little Big на «Евровидение» </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/puhlyash/ </updated'>
<published> 
    Россиянин Павел Михайлов призвал группу Little Big взять на «Евровидение» танцора Дмитрия Красилова, снявшегося в клипе музыкального коллектива на песню Uno. Он объяснил, что считает, что выступление Little big будет «не таким» без участия танцора, который привлек внимание иностранных блогеров.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Число заразившихся коронавирусом в России выросло до 63 </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/more/ </updated'>
<published> 
    Число заразившихся коронавирусом в России за последние сутки выросло на четыре и достигло 63-х человек. Трое новых инфицированных коронавирусом находятся в Московской области, четвертый — в Тюменской области. Уточняется, что в последние две недели они посещали Италию, Францию, Испанию и Швейцарию.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россиянин устроил стриптиз в аэропорту и был задержан </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/dance/ </updated'>
<published> 
    В аэропорту Домодедово один из пассажиров устроил стриптиз. Мужчина в нетрезвом состоянии оголил торс и начал конфликт с представителем пограничной службы. Прибывшие на место сотрудники полиции попросили пассажира прекратить хулиганские действия и проследовать в дежурную часть.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Путешествия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Названа настоящая причина разлада между принцем Гарри и принцем Уильямом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/sdelala_chelovekom/ </updated'>
<published> 
    Отношения между британским принцем Гарри и принцем Уильямом испортились до появления Меган Маркл. Близкие к королевской семье источники утверждают, что настоящей причиной многолетнего разлада между братьями стала служба герцога Сассекского в армии. После этого он не смог быть «вторым после Уильяма».
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Из жизни </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Раскрыты подробности подготовки Путина к выступлению в Госдуме </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/kremlin_view/ </updated'>
<published> 
    Выступление президента России Владимира Путина в Госдуме по поправкам к Конституции было его личным решением. Подробности подготовки Путина к выступлению раскрыл спикер парламента Вячеслав Володин. «Мы обсудили эти поправки. Я просто рассказал. Но он [Путин] принял решение приехать», — рассказал он.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Аутсайдер РПЛ обыграл претендента на чемпионство при пустых трибунах </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/soci/ </updated'>
<published> 
    «Сочи» дома победил <i>Краснодар</i> в рамках 22-го тура Российской премьер-лиги (РПЛ) со счетом 2:0. Единственный гол на 47-й минуте забил полузащитник «Сочи» Кристиан Нобоа. Команда одержала третью победу в РПЛ. Встреча проходила при пустых трибунах в связи с угрозой распространения коронавируса.<br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Вертолет Минобороны случайно атаковал российскую многоэтажку </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/boom/ </updated'>
<published> 
    Вертолет Ми-35М Министерства обороны России случайно дал залп по жилому дому в Чите. Инцидент произошел 15 марта во время разряжения боекомплекта на аэродроме «Черемушки» под Читой. Снаряд калибром 23 миллиметра выстрелил и врезался в стену жилого дома. В результате инцидента никто не пострадал.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Казахстане зараженную коронавирусом привлекли к уголовной ответственности </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/kazakh/ </updated'>
<published> 
    В Казахстане полиция привлекла к уголовной ответственности зараженную коронавирусом местную жительницу за отказ сообщить о людях, контактировавших с ней. Одна из заболевших — гражданка Б. всячески препятствует работе санитарных служб. Она умышленно отказывается предоставлять данные граждан. Против нее возбуждено дело.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В России спустя 16 лет нашли убийцу четырехлетней девочки </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/16years/ </updated'>
<published> 
    В Иркутской области задержали 41-летнего убийцу четырехлетней девочки. Его причастность к преступлению 16-летней давности подтверждается доказательствами. На допросе он признался, что распивал спиртные напитки с друзьями в день исчезновения девочки. Затем они решили поехать на базу отдыха и по дороге встретили ее.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Силовые структуры </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Шипулин рассказал о нападках на его семью из-за участия в политике </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/shipulin/ </updated'>
<published> 
    Бывший биатлонист Антон Шипулин признался, что недовольные его участием в политике болельщики оскорбляли его семью. Бывший спортсмен отметил, что всегда переживал по поводу нападок в интернете. 32-летний депутат подчеркнул, что не был готов к такому отношению со стороны болельщиков. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Обессиленного Яценюка в медицинской маске привезли в киевскую клинику </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/jazenuyk/ </updated'>
<published> 
    Бывшего премьер-министра Украины Арсения Яценюка в обессиленном состоянии, в медицинской маске на лице, доставили в киевскую клинику «Борис». 15 марта автомобиль привез политика к черному ходу медучреждения. Бывший премьер долго собирался с силами, чтобы выйти из машины. Его под руки поддерживал охранник.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Вторая Спартакиада промышленников «Моспром» стартовала в Москве </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/mosprom/ </updated'>
<published> 
    Сегодня в столице прошли первые отборочные соревнования в рамках второй Спартакиады «Моспром» между командами промышленных предприятий и профильных вузов Москвы. Спартакиада завершится 30 мая, в ней примут участие около четырех тысяч человек, представителей ста сорока заводов, фабрик. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Идлибе протестующие с флагами окружили танк российско-турецкого патруля </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/tank/ </updated'>
<published> 
    В сирийской провинции Идлиб протестующие с флагами окружили танк М-60Т на трассе М4. Местные жители, недовольные присутствием совместного патруля, залезли на боевой танк, принадлежащий Вооруженным силам Турции. Военные должны разгонять подобные акции и деблокировать трассу.<br />
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Шварценеггер поучил собаку мыть руки в рамках борьбы с коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/ruki_pomoi/ </updated'>
<published> 
    Актер Арнольд Шварценеггер снял на видео, как учит свою собаку по кличке Черри мыть руки, и выложил ролик в Instagram. Актер утверждает, что моет руки не реже 50 раз в день не менее 20 секунд. Он демонстрирует, как тщательно мылит ладони с обеих сторон, а затем берет на руки собаку и целует ее.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Культура </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Падение медработника с крыши московской больницы назвали вбросом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/vbros/ </updated'>
<published> 
    Информация о падении медработника с крыши московской больницы в Коммунарке не соответствуют действительности, сообщили в руководстве учреждения. В больнице сообщили, что падение человека с крыши имело место, но произошло в соседнем с медицинским комплексом здании. Пострадавшему оказана медицинская помощь.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Оскорбившую журналистку Волочкову оправдали особенностями ее характера </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/soryan/ </updated'>
<published> 
    PR‐директор Анастасии Волочковой Наталья Ракицкая извинилась перед оскорбленной балериной журналисткой и попыталась оправдать подопечную, сославшись на особенности ее характера. Ракицкая отметила, что Волочкова ответила грубо, так как «только проснулась» и не разобралась в ситуации.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Бывший футболист сборной России вступился за Терешкову </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/tarasov/ </updated'>
<published> 
    Бывший полузащитник сборной России Дмитрий Тарасов, ныне выступающий за казанский «Рубин», выступил в защиту депутата Госдумы Валентины Терешковой. 32-летний Тарасов призвал критиков Терешковой следить за своим языком и избегать оскорблений 83-летней женщины-космонавта.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Полиция США попросила преступников отложить преступления из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/stop_please/ </updated'>
<published> 
    Полиция американского города Солт-Лейк-Сити попросила преступников временно отказаться от противоправной деятельности в связи с распространением эпидемии коронавируса. «Выражаем признательность за ожидаемое сотрудничество в деле пресечения преступлений и заранее благодарим преступников», — отметили в полиции.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> ДНР и ЛНР отказались пускать украинцев из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/no_enter/ </updated'>
<published> 
    Украинцам с симптомами ОРВИ запретили въезд на территории самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик (ДНР и ЛНР) из-за коронавируса. Запрет будет распространяться на украинцев, не имеющих регистрации на территории республик. Соответствующие указы подписали их главы Денис Пушилин и Леонид Пасечник.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Ипотеку задумали ужесточить </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/mortgage_alert/ </updated'>
<published> 
    Российских банкиров могут обязать учитывать размер первоначального взноса при ипотечном кредитовании — наряду с показателем долговой нагрузки (ПДН) граждан. Соответствующий документ разработал Центробанк. Регулятор хочет внести изменения в систему расчета коэффициентов риска при ипотечном кредитовании.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Дом </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Москве под поездом погиб засмотревшийся на снег турист из Индии </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/india/ </updated'>
<published> 
    В Москве под колесами электрички погиб турист из Индии, засмотревшийся на снег. Происшествие произошло вечером 14 марта возле платформы «Окружная» Савеловского направления. 33-летний мужчина не заметил приближающегося поезда, потому что был увлечен падающим снегом, который увидел первый раз в жизни.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Путешествия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> С крыши московской больницы для зараженных коронавирусом упал медработник </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/upal/ </updated'>
<published> 
    С крыши московской больницы №40 в Коммунарке, где содержатся россияне с подозрением на коронавирус, упал медработник. Инцидент произошел 15 марта, в воскресенье. Медработник поднялся на крышу, чтобы покурить, но поскользнулся на наледи и упал вниз. Пострадавший выжил в результате падения с высоты, он госпитализирован.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Турции дали время на нейтрализацию террористов в Идлибе </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/time/ </updated'>
<published> 
    После провокаций бандформирований во время совместного патрулирования в сирийской провинции Идлиб Турции дали дополнительное время для нейтрализации террористов на трассе М4. Об этом сообщили в Минобороны России. Ранее патрулирование пришлось сократить из-за провокаций боевиков.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Казахстан объявил чрезвычайное положение из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/chs/ </updated'>
<published> 
    Президент республики Казахстан Касым-Жомарт Токаев ввел в стране режим чрезвычайного положения из-за распространения коронавируса. Вводится ограничение на въезд и выезд транспорта. Режим чрезвычайной ситуации продлится до 15 апреля. В стране зафиксировано восемь случаев заражения.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Поединок Нурмагомедова и Фергюсона лишился запасной арены </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/nurm/ </updated'>
<published> 
    Абсолютный бойцовский чемпионат (UFC) не сможет перенести турнир с участием россиянина Хабиба Нурмагомедова в Лас-Вегас. Ранее предполагалось, что в виду запретов на проведение спортивных мероприятий в различных штатах промоушен задействует собственную площадку в Неваде. Теперь же запрет установили и местные власти.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Госдуме увидели пользу в коронавирусе </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/at_home/ </updated'>
<published> 
    Если россияне перестанут выходить из дома по причине самоизоляции из-за коронавируса, то они начнут больше общаться с близкими. Это было бы полезно для повышения рождаемости, считает заместитель председателя думского комитета по вопросам семьи, женщин и детей Елена Вторыгина.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Москве обнаружили мертвым снайпера ФСО </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/fso/ </updated'>
<published> 
    В Москве найден мертвым 24-летний снайпер Федеральной службы охраны (ФСО) из президентской охраны. Мужчина скончался на месте от огнестрельного ранения в голову. Тело бойца ФСО обнаружил знакомый, пришедший его проведать — погибший несколько дней не выходил на связь.   
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Силовые структуры </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Драка российских школьниц в раздевалке попала на видео </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/draka/ </updated'>
<published> 
    Драка двух школьниц а раздевалке учебного заведения Владивостока попала на видео. На кадрах девочка таскает другую за волосы, они наносят удары руками и ногами, их пытается разнять мальчик, но безуспешно. Перед потасовкой школьница оскорбляет оппонентку, просит подругу снять конфликт на видео. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Австрия приостановила авиасообщение с Россией из-за коронавируса </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/avia/ </updated'>
<published> 
    Австрия закрыла въезд в страну из России, Великобритании, Нидерландов и с Украины из-за риска распространения коронавируса. Кроме того, в стране со вторника, 17 марта, закрываются детские и спортивные площадки, рестораны. Ранее власти объявляли о закрытии школ. Продуктовые магазины и аптеки буду работать.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Волочкова назвала «недолюбленной тетей» спросившую ее о сухом льде журналистку </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/zavistnitsy/ </updated'>
<published> 
    Анастасия Волочкова назвала журналистку радиостанции «Говорит Москва», спросившую ее о вечеринке с сухим льдом, «недолюбленной тетей». Вопрос об опасности сухого льда балерина оставила без ответа, вместо этого она заявила, что сама является опасностью для «страшных женщин», так как привлекает лучших мужчин.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Интернет и СМИ </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Российский Су-35 сочли реальной угрозой для американских истребителей </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/su/ </updated'>
<published> 
    Российский истребитель Су-35 представляет реальную угрозу для самолетов F-15, F-18 и F-35, состоящих на вооружении ВВС США. Он отличается высокой маневренностью, которая может легко превосходить методы уклонения почти всех существующих истребителей четвертого поколения. Су-35 может нести до восьми тонн вооружения.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Наука и техника </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Назвавший Си Цзиньпина клоуном за слова о борьбе с коронавирусом китаец исчез </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/kritik/ </updated'>
<published> 
    Раскритиковавший председателя КНР Си Цзиньпина и назвавший его клоуном за слова о коронавирусе бывший китайский управляющий недвижимостью Рен Чжицян исчез три дня назад. В полиции Пекина пока не комментировали исчезновение Чжицяна. Он занимал пост топ-менеджера контролируемой государством компании-застройщика.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Стало известно о заражении троих россиян коронавирусом внутри страны </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/troe/ </updated'>
<published> 
    Трое россиян заразились коронавирусом внутри России, а не в других странах. «Установлено, что граждане посещали страны, неблагополучные по коронавирусной инфекции, в последние две недели, три случая выявлены активно как контактные с ранее заболевшими», — сообщили в Роспотребнадзоре.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Москве после карантина по коронавирусу выписали 50 человек </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/50/ </updated'>
<published> 
    Более 50 человек, контактировавших с зараженными коронавирусом или имевших симптомы ОРВИ, выписаны из больницы в поселке Коммунарка в Москве. Об этом рассказал главный врач медицинского комплекса Денис Проценко. В больнице остаются 312 пациентов, из них 17 квалифицированы как положительные. 
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Россия </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Бывший боец MMA расстроил внука Сталина </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/volk_han/ </updated'>
<published> 
    Бывший российский боец  смешанного стиля (MMA) Магомедхан Гамзатханов, выступавший под псевдонимом Волк Хан, сравнил нынешнего президента России Владимира Путина и бывшего лидера СССР Иосифа Сталина. «От меня отписались 100 человек, в том числе и внук Сталина Яков Джугашвили», — заметил спортсмен.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Спорт </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> В Узбекистане выявлен первый зараженный коронавирусом </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/uzbek/ </updated'>
<published> 
    В Узбекистане выявлен первый зараженный коронавирусом житель республики. 15 марта в лаборатории института вирусологии установлен COVID-19 у гражданки Узбекистана, которая вернулась из Франции. Имеется список 48 пассажиров и девяти членов экипажа рейса из Парижа в Ташкент 11 марта.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Бывший СССР </category>
</entry>
<entry>
<id>  </id>
<title> Россия и Турция начали совместное патрулирование в Идлибе </title>
<updated'> https://lenta.ru/news/2020/03/15/m4/ </updated'>
<published> 
    Российская военная полиция вышла с Турцией на совместное патрулирование трассы М4 в Идлибе. Российский военный журналист Евгений Поддубный отметил, то турецкие военные прибыли к точке встречи, их встретили офицеры российской военной полиции. Патрулирование происходит в соответствии с соглашением.
   </published>
<rights>  </rights>
<link>  </link>
<summary>  </summary>
<category> Мир </category>
</entry>
</feed>
